《我呀爺話以前有個站叫太子》３

第一版：
第二版：
。。。。。。。
－本篇小說只在連登連載－

《我呀爺話以前有個站叫太子》

沒有真相，只有詮釋。 尼采

。。。。。。。。。。。。。。。

Lm....

樓豬好耐無出故啦喎

前文提要：被燒屋後，我住進醫院，最後發現原來婉敏當日自拍，曝露了我們的行蹤……
。。。。。。。。。。。。。。
第十六章－無法回頭的那一響

。。。。。。。。。。。

家被縱火，付不起住院費，我只好收拾細軟離開。

馬仔跟曾健都願意收留我，但我不可以讓他們再冒險了。

拖着沉重的心情，爬上小山坡。

萬家燈火的暖光映照着我孤伶伶的背影，彷彿有一隻無形的手推走我。

我犯了甚麼事？我也不知道。

大概是追求真相吧。

這個海邊公園很少人到訪。

到處都是塗鴉，積葉成山，連清潔嬸嬸都不來。

我將毛巾墊在生鏽的鐵椅上作床，躺下去卻意外地舒適。

此時秋風起勁，頭頂樹葉沙沙作響。

寒風從鐵椅上的小孔竄上來，鑽進我的衣服。

慘白的月亮被樹葉遮蔽，前方的瀡滑梯鬼影幢幢。

背向它又覺得心寒，面向它又無法合上眼睛。

如是者，我在寒風中輾轉反側，久久未能入睡。

原來高床軟枕，是多麼幸福的一件事。

我開始明白，為甚麼有人怕窮而害怕政府，有人怕辛苦所以選擇逆來順
受。

算吧。

我從一開始已經淡如無物，現在凍死在公園的長椅上也不足為奇。

想到此處，心情反而輕鬆不少，終於合起眼，睡意來臨。

山下突然傳來一陣吵鬧聲，有一群人正來上這裡。

他們大笑大叫，粗口橫飛，顯然是一群街童。

「好想搞嘢呀～～～～～」

「你上次用套，女友都中獎，說不定你戴帽了～哈哈哈。」

然後是一陣起哄聲。

我不以為然，轉身繼續睡覺。

他們經過公園，並沒有保留的意思，繼續向上走。

此時沙沙樹聲如搖籃曲一樣，慢慢哄我入睡。

假如天氣暖和一點，在這露宿也蠻愜意。

大腿有東西叮我，癢癢的。

我隨意挪一下腳趕走它。

不一會，它又爬上來。

不勝其煩，我反手撥開它，竟然拍一聲打中甚麼。

我張開眼，赫見四張人臉－－－正是那群街童！

「笑一個！」某人用手機電筒照我，然後奸笑。

「喂！幹甚麼？！」我大驚，正想坐起來，馬上被兩個人牢牢按住。

我一邊掙扎，感覺到有一隻手已經插入我的褲袋－－－－銀包！

「放手呀！！！」我扭身踢腿，像砧板上的魚一樣彈來彈去。

「按住他，我抓到他的銀包了！」某街童大叫。

我聽到更是驚慌，劈喉狂吼，情急下使出萬二分的力踢腳，膝蓋剛好擊中
偷銀包的人。他的鼻子馬上鮮血直流，掩着傷口嗚咽，退到一旁。

我成功擊退一人－－－更成功地激怒三人！

「仆街仔！」突然，一個大拳頭衝向我臉門。

啪！

我眼前一黑，後腦狠狠撞到鐵椅上，整張椅都震動起來。

這一拳打得我頭昏腦漲，視線模糊。

在我迷糊之際－－－砰！我又吃一拳。

好痛…我只知道好痛…

下巴有點濕滑，喉嚨瀰漫着濃烈的血腥味。

「頂你個肺，郁我兄弟？！」一股巨力將我扯下鐵椅。

接下來…砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

我躺在地上，無法彈動，連說話都喊不出，只祈求他們停手。

「你條窮撚原來得果幾舊水？！」

某人拾起我的銀包，發現我身家只有數百元，更是勃然大怒。

砰砰砰砰砰砰砰砰砰！

原來窮與弱…有罪的。

濃濃的睡意再次襲來…

正好，我也該睡覺了…

朦朧中，我聽到附近非常嘈吵。

不一會，安靜下來，某人扶起我。

「不要打……錢你拿去……」我呢喃着。

突然額角一涼，有人在我頭上澆水，洗走血污。

我努力睜開眼睛，慢慢聚焦視線，看到眼前人正是健仔，身後一群黨羽。

他手臂有數條血痕，嘴角有瘀傷－－－不過微笑着。

「你怎麼跑到這裡來…這裡是鄉黑地頭，那群街童沒人性的。」曾健扶我
坐起來，說。

「我的銀包…在哪裡了？我的銀包……」我趴到地面，盲人摸象般探索。

「這裡。」一個長相冷酷，戴兜帽的人將銀包交到我手上。

謝天謝地，我的錢還在。

「謝謝你……」我用盡力點頭。

「你怎麼淪落到露宿街頭？」曾健皺眉問。

我答不上話，只懂得攬着銀包道謝。

「真巧…聽說你家的縱火案是牛家莊的志叔做的。我們正想走過去八卦，
就看到你被打。」曾健說，苦笑。

「我家…被牛家莊的人縱火？為甚麼？」我聽到猛然清醒，問。

「他看到，並告訴我。」曾健指向兜帽男。

「我也不知道為甚麼。我已經向警察落口供，但他們並沒有拘捕或調查牛
家莊的人。可能我是街童，口供不可信吧。」兜帽男說。

我一頭霧水，不知道自己哪裡惹到鄉黑。

「醜，不如你到快餐店睡吧。員工休息室不是有一張床嗎？我幫忙叫經理
通融一下，肯定沒有問題的。」曾健說。

這個建議簡直是沙漠甘泉，我連忙點頭同意。

他們扶着我，更幫我背起行裝，護送我到快餐店。

這是街童？我已經分不清楚。

當我越見識到真相，越分不清對錯了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

電話響起－
「傻瓜！我好想你啊！」
「你好，請問是婉敏小姐嗎？」

「矣…抱歉，我認錯人了。沒錯，我是婉敏，你是誰？」
「我是離島分區警司謝振美。想問你認識文仁丑先生嗎？」

「認識，他是我的好友。」
「有關文先生的家被縱火一案，你知道他最近有跟人結冤嗎？」

「矣…我不覺呀。阿丑為人很好，又樂於助人。不過性有點孤癖而已，絕對不會跟人結冤。」婉敏為我的人格辯護。
「那麼他的朋友多嗎？」振美再問。

「這層又不多。他只跟熟稔的人玩，例如我，馬仔，曾健～」
「嗯…所以不多人認識他？」振美追問。

「嗯，不多。」婉敏肯定說。
「謝謝你的資訊。」
。。。。。。

電話響起－
「講嘢。」
「你好，請問是曾健先生嗎？」

「Yes i am.」
「我是離島分區警司謝振美。想問你認識文仁丑先生嗎？」

「噢～識，想點？」
「有關文先生的家被縱火一案，你知道他最近有跟人結冤嗎？」

「結冤？那傢伙打不還手，罵不還口。被人搶錢也是跪地求饒，怎可能和人結冤。」
「所以他朋友很多？」振美又問。

「朋友…不覺多。喂喂，我跟你說，有人目擊縱火的人是牛家莊的陳志叔，你有紀錄嗎？」
「有紀錄。」

「為甚麼不捉人啊？」
「我們未有確實證據。」

「你要捉佢盤問，怎可能有證據呢？」
「目前要止暴制亂，其他事情可以容後處理。」

「吓…？」
「先回到縱火案，文先生的朋友很多嗎？」

「不多吧？」
「謝謝你。」
。。。。。。。。。

電話響起－
「…………………」
「你好，有人嗎？」

「…………………」
「請問是馬子仁先生嗎？」

「嗯。」
「我是離島分區警司謝振美。想問你認識文仁丑先生嗎？」

「………………」
「喂喂？」

「認識。」
「很好，有關文先生的家被縱火一案，你知道他最近有跟人結冤嗎？」

「不清楚。」馬仔斬釘截鐵說。
「你知道有其他人知情嗎？」振美問。

「不清楚。」
「嗯…好的。那麼文仁丑先生朋友多嗎？」

「……………」
「喂喂？」

「為甚麼你想知道他朋友多不多？」馬仔反問。
「我只是收集有利於破案的情報而已。」振美回答。

「我無話要說。」馬仔再答。
「好的………謝謝你。」
。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

數日後，我的臉還包着紗布上班。

那群街童竟然找上門來。

「咦～點解有豬頭上班？」那個金髮街童調侃我。

「點撚樣呀？上次打唔夠呀？」曾健馬上湊過來，擋在我身前。

我立即將他扯到一邊，告訴他工作地方，不宜生事。

「抱歉。你想點甚麼餐？」我仍然服侍街童。

「就要碟乾炒牛河。」街童說，後面的同黨哄堂大笑。

「我們不賣牛河…」我反白眼，答。

「吓？不賣牛河開甚麼餐廳？」街童大聲叫嚷。

「我們是快餐店，賣包，炸雞之類。」我客氣答。

「唉～那麼我要叉燒包！」街童說，然後又是一陣恥笑。

「先生，假如你不買就離開，別妨礙我們的客人用餐。」我不悅，說。

「你甚麼服務態度？！我有錢，現在肚餓！我要食‧牛‧河！」街童拿出一
疊現金，用力擲到我臉上。

「喂！你想點呀？！」曾健忍不住，用力推開街童。

「打人呀！職員打人呀！喂唔好食喇！走啊！」其他街童立即四散，將客
人的食物掃到地上。

「甚麼事？你們是誰？」經理從房裡跑出來，吃驚問。

「現在我要投訴你的員工，對客人不禮貌！」金髮街童指着我跟曾健，大
吼。

「趕快道歉吧～」經理瞪着我們。

「他們踩埸，讓要給他跪？下次就踩上屋企了！」曾健當然不依。

「哇～你們看！原來這家餐廳的態度如此惡劣，不要再吃了！」街童拿出
鎚仔等工具，開始敲打桌面，嚇得小朋友大哭，老人急忙逃出去。

「你們撐着，我去報警。」經理悄悄說，然後消失得無影無蹤。

「對不起…希望你們大人不記小人過。」我果斷道歉。

曾健卻牢牢扯住我的身，不容許我彎下腰。

「你猜…自己道歉他們就收手嗎？醒醒吧…他們來找碴的。」曾健怒道。

「沒錯…就是找碴！」兩個街童舉起鎚仔揮向曾健，其餘人開始在店舖大
肆破壞。

曾健側身避開一鎚，然後飛身撲倒一人，按住敵人的鐵鎚，再送他一拳。

其他人見狀立即圍攻過來。

健仔揪住我衣領退到一角，不斷用餐盤，漢堡包等食物擲向他們。

店舖內頓時醬汁橫飛，玻璃碎滿地面。

然而，漢堡包跟薯條的攻勢未能阻擋街童的攻勢，眨眼間就衝到面前。

健仔知道我不成戰力，退無可退，當下拾起餐盤作盾，膠拖棍作武器，正
面迎擊。

他先用武器長度優勢，一棍扑昏為首的街童。

第二人見狀，從右橫揮鐵鎚過來，亦被健仔架開，反挑一棍，打得他眼冒
金星。

可是第三人他就擋不了。鐵鎚狠狠擊中健仔的餐盤盾上，打出一個小破
洞。

他們在地上扭打成團，難分難解。

其他街童站起來，包圍健仔。

「好了不要打了…」我急忙上前勸阻，卻如垃圾一樣被一腳踢開。

「頂你個肺！咁好打下話？！」四人拳來腳往，我已經分不清戰況。

就在雙方打得難分難解時，兩名警察趕到。

「停手！」他們立即喝止四人。

但他們並未理會，繼續攻擊。

「我說停手！否則使用武力將你們制伏！」警察按住配槍，怒吼。

兩名街童見狀立即退開，剩下健仔跟金毛仍然在激烈打鬥。

「我說停手！」警察拔槍。

「停手啊！」我驚覺不妙，急忙大叫。

金毛推開曾健，然後朝他額角補上一鎚，咚一聲，打得健仔頭破血流。

健仔勃然大怒，舉起膠棍，就向金毛方向一打！

那一棍，我對天發誓，只是輕輕刮到警察的手臂。

突然強光一閃－－－啪！

一切…都安靜了。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

「公正報－

昨日，中午時份，離丫島發生打鬥事件。警員到埸調停時被暴徒以削尖的
鐵通襲擊。警員開一槍還擊，擊中暴徒－－－－－－－」

Ella在酒店讀着中文報紙，逐隻字對照字典翻譯。

「Yesterday afternoon...there was a fight ...on South Soko Island. Policeman arrived, tried to stop them. A mob used an iron spike poke to
policeman. Policeman fire…..」

喀喀喀－－－某人敲門。

Ella小心翼翼打開房門，發現馬仔滿頭大汗，神色驚慌。

「Hey, what can i do for you?」Ella笑問。

「He is missing.」馬仔瞪大眼睛，顫抖說。

「Who? Who is missing？」Ella皺眉問。

「文仁丑…。」馬仔展示我的照片，說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

我張開眼…置身於一間綠色的房。

四周沒有人，只有一面鏡子。

我想坐起來，卻發現自己被綁在床上，衣服也換成純白色棉衣。

這件依服…好熟眼。

氣味瀰漫着刺鼻的消毒藥水味。

這個配搭…準不會錯。

這裡是離丫島精神病院…

我被關進來了！

謝振美畀人燉冬菇

樓主is always missing.

more

好彩只係被失縱，至於冇被自殺
其實班狗根本唔洗查問有幾多朋友，
佢地有大數據，
加上隨時可以解鎖電話，
睇吓啲人嘅 FB IG,
一早已經知道邊啲人朋友少可以消滅....

多謝樓主

lm

留名

樓主太耐無出文， 唔記得咗故事了， ella係新角色？ 定係之前出過㗎？？

記者

過去兩星期發生太多事，完全專心唔到寫故

本身個運動進入平穩發長階段 直到將軍澳尚德出事

我唔想再加角色...

所以去咗寫另一篇文避世

雖然好多野發生左，但係

文呢屌你

推

開新post冇文!?

Lm

明白樓主心情
不過.....文呢

咁避世文係邊ar

加油，等你

Lm
樓主加油

文呢屌你 x1

live 咗 樓主加油!!

樓豬舊post放link啊

爭啲睇你唔到

LM

樓主加油 LM

m底近排好忙？

文呢

Pish

tui

文呢屌你x2

樓主加油

文呢？

文呢?

文呢屌你

樓豬

樓豬係邊

追到LIVE了，好緊好不安。
太近現在的情況了……希望最後個結局唔好SAD 啦！

文啊啊啊啊啊啊啊！！！

又live咗
Btw中環要人

求文

樓主

文呢屌你

樓主去咗邊？

尾

樓主唔出文都報個平安先啦

support

文呢樓主

日日入嚟睇

樓主意思唔會再update？

樓主呢?

係到，剛出咗另一篇故，好快有

終於追到live

不如專心一篇先
你咁辛苦

文啊

文啊文啊

好好睇

出未

同意

呢個人愈辛苦愈大壓力，出文愈多愈高汁架

有睇佢另一篇故嘅舊毒就會知，唔屌唔鬆化㗎呢條友

追到Live之後覺得好慘 而家要等

樓主個幾兩個禮拜先出到一篇文， 有排你等， 放棄吧啦

屌你，文呢

收到風 樓主日日打機

仲未有文
算 我出返去

剛剛做完份功課 下一篇係太子

錫你春袋幾時有文呀M底巴

Come come come

我要文

日日入黎都等唔到文

仲等緊

文呢屌!!!

支持

尾已爛

Push

文呢樓豬

文呢 仲有開咗新post又唔講

上個post #811

今晚有冇

文呀呀呀呀

等你

日日入黎都冇文

耐到唔記得自己睇過呢個故

希望今晚有

每晚都入嚟睇吓揮手區

應該叫每日入黎睇空氣揮手區

文呀....

連登追親故都爛尾

坐等更新文

繼續等

又繼續等

都話㗎啦， 樓主又12日冇出文喇

我已經放棄咗呢個故。

係邊出

樓主上一上水

推下文先！快D啦！

去追隔離個痴線故算
起碼樓主肯聽民意出文

《我執到一張叫「流浮山二百刀手」嘅傳說卡片》

成功推到出外傳

條友好痴線

好正

已爛

有文未呀

文呀

追到Live..求下你一定要寫完..

完左啦

已

爛

我呀爺9歲個陣比黑警打死咗

留名 有文未

128

樓主唔好放棄啊
寫得好好，好想知之後究竟會點

香港點，結局就係點
所以我地要努力，128維院見

好奇一問，誠哥家族喺香港完全無晒影響力？
提都無提過佢既

正式宣佈可以搵人續寫， 樓主已棄故

今日出多篇激勵下大家啦

應該被封殺左

睇咗好幾篇連登連載小說
呢篇寫得最好
真係可以出書
樓主唔好放棄啦

我打包整理咗變成 epub，
不過唔知你想唔想我放上來。
如果覺得 ok 嘅話，我放上 google drive，
然後 share 條 link 俾大家。

樓主

可唔可以番尼繼續寫

半個月無文好過份wo

交文啦

文呢屌你x1

X2
記住出嚟

樓豬係邊 交文喇

新po開左咁耐都係得嗰一篇文

唔出文都報下平安

文文文

樓豬報平安...

第一次係連登追故仲要好高汁 樓豬竟然消失咗

樓主 文啊

樓主開新POST無文都有60個正皮
好葡萄

我都追緊你篇文，出文啊

我都係

如果樓主消失嘅話...

...有無巴打騎劫個故

一個未完的故事

何時可以結尾呢?

我要投訴你

出文

又見到你快d去寫流浮山

還我流浮山

正咗你

努力緊
我都想繼續追呀爺
樓主都快D浮面

快啲食草寫痴線故

認真樓主唔寫搵人騎咗佢啦

前排幫朋友忙啲事，尋日終於上庭，暫告一段落。
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
第十七章－I want to play a game

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
「小心啊！」

啪！

一發槍響，將我從惡夢中揪出來。

「嗄…嗄…嗄…嗄………」

我好像跑完馬拉松一樣坐在床上喘氣。

床？我不是睡在公園嗎？

這間房有三面堅實的水泥牆，大門以鐵閘代替，任何人經過都對我一覽無
遺。

根本是牢房！為甚麼我被關進牢房了？

我站起來，身體虛弱得像紙片一樣，需要摸着水泥牆爬過去洗手盤。

鏽鏡內的我瘦如骷髏，雙目無神，臉頰凹陷。

不對阿！

我的內心爆出山洪怒火，抓住鐵欄縱聲咆哮－－－

「嗄…………」

我只能早洩般呼出一口氣，吹蠟燭也不夠力。

不對阿………我明明很健康。

側頸傳來刺痛，伸手一摸，發現某處凹凸不平。

瞧鏡子一望，赫見「11020371」一組數字。

這不是病人編號嗎？！

不對……

馬仔，馬仔一定可以救我。

我爬回床上，發現全部隨身物品已經被沒收。

現在叫天不應叫地不聞，萬一我死在這裡也沒有人發現！

不對阿…為甚麼會變成這樣……

床角放着一份「病人紀錄」，上面有我詳細的個人資料。

「姓名：文仁丑 年齡：２５ 編號：11020371
於槍擊事件中受驚，導致精神失常。
有妄想、失憶、精神分裂、精神錯亂等症狀出現。
警方承認責任，政府將支付所有醫療開支，直到康復床止。」

甚麼鬼？！我有精神病？！

我才不用警察養我啊！

翻到下一頁，上頁寫滿我的醫療紀錄。

但很多醫學符號，看不明。

我只看到主診醫生是伍水清，接下來有另一個主診醫生，青永施。

前前後後有５個主診醫生，似乎負責不同階段的治療…時間已經過了兩個
月？！

為甚麼我丁點記憶都沒有？！

我翻到最後一頁－－－主診醫生霍兆明。

霍醫生……出賣我了嗎？！

走廊傳來腳步聲，正是霍醫生本人！

我們隨着鐵欄四目交投，安靜得飄塵落地都聽到。

「你康復進度比我想像中快呢…」霍醫生嘆氣道。

我用盡全身的氣力走向鐵欄，用枯手抓住他的衣領。

「為甚麼…這樣對我。」我說着，眼淚就掉下來了。

「矣？看來他妄想症又發作了。」霍醫生指着我笑道，彷彿在看動物。

「對吧～我都說他的病情不簡單。」走廊傳來另一把聲音。

一群醫生擠在鐵欄外，總共６人，正是我的主診醫生們。

「他的營養不錯，晚餐可以再減少份量。」

「皮膚黃…不對勁。」

他們面對活生生的人，好像研究顯微鏡裡的微生物一樣冷血。

「算吧，我早就放棄這個年輕人了。」一個年老的女醫生說。

放棄我？為甚麼？

他們身穿潔白的醫生袍，臉帶笑容，卻滲出令人心寒的冷血感覺，彷彿隨
時要將我解剖。

我不知為何害怕起來，不斷向後縮。

「辛苦你了，霍醫生，最後階段由你診治，做得乾乾淨淨。」其他人拍拍
霍醫生，然後離開。

「這些廢青，劏了最直接。」霍醫生頭也不回，跟他們並肩離去。

劏？

劏人？！

這裡到底是甚麼地方啊？！

。。。。。。。。。。。。。

這裡沒有時鐘，我只能夠憑日出日落，判斷自己被關了三天。

每天只有一個送飯的護士出現，早午晚一次。

所謂飯菜只是生命麵包，果醬，然後一個味道怪異的薯蓉。

我知道那個薯蓉混入藥粉，可是我的身體無法拒絕它的炭水化合物，最後
將整隻碗舔乾淨。

意外地，我的身體漸漸好起來。

今早，護士喀一聲將餐盤放在地上，然後餵狗般滑進鐵欄給我。

「你好…」我靦腆地打招乎。

護士篤了我一眼，沒有任何表示，轉身離去。

不一會，兩個警衛將我揪出病房。

途中我發現有不少人被關押，有的被鎖上鐵鏈，有人嘴巴被封上。

我被帶到一間小房，姑娘開始為我量血壓，檢查瞳孔反應。

「矣等等…你想幹甚麼？」我赫見她拿出針筒，急忙問。

她並沒有理會，讓警衛按住我手臂，強行抽血。

「我病好了，我想出院。」我跟姑娘說。

可是她充耳不聞，在報紙上一股勁寫寫寫，然後離開。

兩個警衛如門神一樣站樁，將唯一的去路封住。

未幾，氣定神閒的腳步聲步入小房。

霍醫生拿着我的醫療報告，坐到桌前。

「文仁丑先生，感覺好一點了吧？」他若無其事問道。

「我想走…我想離開這裡。」我欲捉住他的手，卻被警衛按着。

「可以，在你的精神病康復後。」霍醫生打趣道。

這一句簡直如雷貫耳，荒謬如自己的辯護律師變成檢控官一樣。

「到底你想從我身上得到甚麼…我已經一無所有。你贏了。」我說。

霍醫生沒有回答，但笑容褪去，眼神開始變得冷漠。

「求求你…」我雙手合十，淚眼瞏瞏說。

霍醫生再次翻開我的醫療紀錄，指着自己首次接手醫我的日期，兩星期
前。

「我用兩星期，將你由一個流口水的智障醫成一般病人。
然後你告訴我，你感覺良好，可以出院了？」霍醫生板起臉，字流行間滲
出濃濃的責備之意。

矣？

「醫我？你不是說…想劏我嗎？」我戰戰兢兢問。

霍醫生並沒有回應。

「我…我該做甚麼…我想離開這裡…求求你再幫我。」我實在別無他法，哀求。

「離開，然後呢？」霍醫生反問。

我冷不防被他打了一棍。

然後？

這是甚麼問題？離開這裡是當務之急。

「你覺得患上精神病後，還有‘然後’嗎？」霍醫生撥走桌上的雜物，雙手擱在胸前，追問我。

「我…我只想跟朋友－－－」我未說完，霍醫生就打斷我。

「你覺得精神病有康復的一日？
讓我告訴你一個秘密。
由你被懷疑患上精神病一日開始，你已經被判絕症。
只要懷疑你有病的人存在，你永遠都有病。
假設你乖乖接受治療，可以出院，亦只是用時間當作自由的保釋金，
總有一日會被捉回來。
大部份精神病人要麼‘完全治好’，要麼‘治療失敗’去捐贈器官。
只有極少數患有精神病但堅守理智的人。
我一開始就告訴你了啊？誰在鬧脾氣？」霍醫生鮮有地說得青筋暴現，聲音也響亮起來。警衛馬上瞇起眼睛，用眼神警告他。

被霍醫生一罵，我當頭棒喝。

本來以為自己一步步邁向真相，殊不知半路上已經屍骨如山。

我只是另一個踩着他們的骨頭，瞎着眼摸索前路的人而已。

回頭一想，我已經一無所有，為何拼命回到那個貌似繁榮的社會？

「健仔…他如何了？」我問。

「3cm。」霍醫生用姆指跟食指作鉗狀，說。

「他跟死神的距離。活下來了。」霍醫生說。

活下來了…

我剛鬆一口氣，一陣怒意又湧上喉嚨。

「開槍那個警察呢？」我質問。

「名字都沒有。」霍醫生回答。

果然…當你翻開社會金色的臉皮，下面只會發現窮人的屍骸。

「霍醫生…請告訴我該如何做…」我俯下頭，虛心求問。

「小孩子脾氣發完了嗎？」霍醫生再次泛起奸笑，教我安心。

「對不起…我不應該質疑你。」我道歉。

「聽好了，丑。
這所精神病院裡的人的確全部都有精神病。
在如此瘋狂的世界，正常人才是最瘋狂。
問題在於，你要靠自己分辦出黃色的精神病人。
一個提示，你將學到信任與背叛的同要性。
因為你分辦錯誤的話將會賠上性命，然而已經很多人為自己的錯誤在停屍間反省了。
你想知道自己的去向，就去找一個名叫‘王大可’的人吧。」霍醫生開出下一個謎題：王大可。

「你讓我在精神病院內…尋人？」我覺得自己被派到老人院尋找處女一樣難堪。

「離開房門後，你的死亡遊戲就開始了。
假如我們贏出遊戲，香港就沒有精神病，或者全部人都會患上精神病。
好好保重，我不想再摘蘋果了。」霍醫生黯然道。

「蘋果？」我好奇問。

「姑娘！下一個。」霍醫生大叫。

我被警衛揪出去，扔回那間小病房裡。

鐵閘被鎖上，我的腦袋馬上被‘王大可’這個名稱填滿。

正當我一籌莫展之際，馬仔的教訓聲響於耳邊：觀察，丑。

‘王大可’以外的情報…黃色的精神病人？

這些都是雲朵麵包，看得見但吃不著。

突然，我驚覺－－－那兩個警衛一直在房間，聽到霍醫生說的每一字一句。霍醫生肯定信任他們，才讓他們留在房間內。
那兩個警衛，就是提示！

很好…
有方向，有線索。
現在我只剩下一個疑問。
這埸死亡遊戲…我會活下來嗎……

對唔住,要大家等.
我講聲，我直到19/12前時間都不穩定。
我會係19/12-6/1前有幾多寫幾多。
季尾有個小活動同大家玩。

樓主浦左頭啦!!!!
香港有救啦!!!!

一直想覆，但冇文講刎都冇用，所以打完先上水。

喂唔寫文唔怪你但有時報個平安都好嘛

我等到喇！！！

咩嚟？

樓主上水啦！！謝新一篇！

佢應該係幫你整左電子書，問你俾唔俾佢放條link出嚟

王大奇。。。
水刃木。。。
一天。。。

好 本身我都冇打算用依部小說搵錢

辛苦巴打

我地寫得呢類主題
每日未比人捉已經好好

巴打嗰篇都幾正

諗唔到一天係邊個？

終於有文啦

香港有救啦

樓主上水

我打錯，應該係一大

易過倉頡

追緊+1

多謝樓主賜文!

我仲未加最新呢章，遲啲再 update。
ePub 電子書，
Windows 可以用 Calibre 或 Adobe Digital Editions 開來睇。
Mac 機或 iPad, iPhone 可以用 Books 來睇。

一向都鍾意喺台灣個「好讀」網下載電子書睇，
香港好似冇咁興。
EPub 格式好用過 PDF，可以隨便調校字體大細，可以加圖片，加連結，加目錄等等

好似冇字

終於有文！！！！！！！

你潛水失蹤咁多年，我總會習慣性地到你房間看看，帶著一點的期望，幻想著有天會看到你已回來。

每一次對著空洞的房間，叫自己不要失望之餘，有時也會自說自話幾句，彷彿在跟你聊天。

今天又來到你房間，頂你真係有文嘅？

終於有文

終於等到新文喇

終於都等到樓主啦！！

王大可=琦？
天琦？！

[行動] 一人一信馬鞍山德信中學，要求罷免侮辱學生的陳姓老師

蘋果

係時候去搵天琦啦

有文

有文啦

報平安呀樓主

我以為我眼花

I love u!!!!! 等到頸都長

樓豬上水未

上水啦

(需Fc) Poly廚房佬困左係精神病院？

即刻諗起呢篇文

幫手fc btw

樓主係唔係要19號先浦頭

連儂牆嘅重要性 大家係唔係真係知道？對家就嚟贏啦

唔好意思借一借位

幫手推

大家推翻啲行動post 好冇 唔好將呢度淪為香討

睇完諗起呢個故

樓主係咪霍醫生

我都係估吓

又去咗邊

樓主去左邊！！

廚房佬單野搞到我諗番呢個故

雖然好鍾意呢個故， 但係突然間有d 驚呢個故會唔會inspire咗港共政府…

係到係到 工作 寫文 功課 手術 就嚟郁唔到

懲教署「小欖精神病治療中心」 爆料突增數倍「精神病人」｜大紀元時報 香港｜獨立敢言的良心媒體

樓豬心情一定好撚心酸

現實又追上個故

我都係剛剛睇到

睇到就諗起呢個故

+1 樓主幾時出po

保重啊！

原來樓主係未來人
唔怪之得寫到咁有真實感

到底係故先定現實先

懲教署「小欖精神病治療中心」 爆料突增數倍「精神病人」

香港精神病院戒嚴 疑押送大批反送中抗爭者

好多手足在監獄或者精神病院過聖誕

預言家樓主，快啲寫返靚個故

舊患 我安全（應該） 放心

唔好意思 借一借位 謝謝

和理非 手足 家長 學生 都請入黎
支援手足平台

tg 支足channel

辛苦了

懲教署「小欖精神病治療中心」 爆料突增數倍「精神病人」

雖然係大紀元

唔想個故爛尾

我要Happy ending

等樓主新文去啟發我寫新文

樓主，等著你回來過聖誕

我諗大家都放棄咗呢個故， 其他故一至兩日有一遍， 樓主近2星期都冇一篇

睇到好心酸

呢個POST可以得2篇文然後持續推到上黎
D巴打已經好努力

文

聖誕節快樂！

文呢吊你

聖誕快樂呀

樓主可摸耳寫篇文送比我哋做聖誕禮物呀？

距離上一文已經過左13日。。

等你等到2047

文呢 樓主呢
屌你
我想要文做聖誕禮物

——-完——-

前文提要：住進醫院後, 霍醫生要我找一個叫王大可既人...
。。。。。。。。。。。。。。
第18章[完]－The game is ended [尾已爛]
。。。。。。。。。。。
又過左2個星期，由於每日都被藥物影響，跟本就唔可能保持自我意識。
然後有一日, 霍醫生同我講:只要飲埋今次藥，你就會好返，可以出院。霍醫生沒有多講原因就走左, 我就乖乖咁飲左1湯匙既藥。
今次重俾埋藥名我，叫Carfentanil 3mg/mL。 應該都係D精神科藥物，止痛藥500mg食10粒都唔死得，應該無事既，所以都無理咁多，飲完出返去先算。

新聞簡報
昨天，有一名中國籍男士，全身赤裸,側頸紋有一組不知名數字1102xxxx，被發現在沙頭角的一個花槽中，死者雙眼未閉上，現場沒有血跡，死者沒有傷痕，有現場的街坊更稱發現屍體位置的樹木亦沒有折斷痕跡，警方調查之後，稱找不到遺書，所以事件無可疑。

尾已爛

辛苦曬

借位 德國果個可以用之前個AC簽
三大聯署，缺一不可！

尾已爛 - 結局2

精神病院霍醫生突然因病去世。

病院中流傳著霍醫生臨死前幾個月一直利用連登平台洩露政府將異見人仕關進精神病院的祕密。最後事發被自殺。死前最後1、2個post亦為政府代出，意圖打亂真正死亡時間。

如果重有餘力真係想騎左佢黎寫...
個頭開得咁好...曬左

尾已爛 - 結局3

美欣住進了精神病院後, 每日準時吃藥, 病情倒也穩定下來。
一個月, 兩個月, 過去了, 一直沒有人再來探她, 連她的父親也消失了。
當然, 也再沒有人接她出院。

咸濕阿伯. 從可靠的渠道, 得知美欣父親正被追查當中
他果斷銷毀網吧所有東西, 只帶著一枝USB, 坐上接應的漁船, 偷渡到菲律濱
那裡, 有六一二的基地, 保存著東方之珠最後一點星火
等待著再次發光發亮的機會

==全文完, 已爛尾==

妖樓主都有自己野要做 咪撚再不斷吹啦
樓主得閒報下平安

樓主得閒就報下平安

有啲想試吓但係已經唔記得晒啲人名

係...騎既話要由頭睇多次
每個人物寫番個匯總

否則寫出黎會好多BUG

慢慢都得， 唔好爛尾就得

你專心出好自己個故先啦，不嬲有追開

結局4 (FF版）

美欣都入咗精神病院，仲唔知俾邊個搞大咗肚。
霍醫生在某高官要求下，準備幫美欣做人工流產。
而主角呢，就要活摘器官。
但係霍醫生唔忍心，決定幫佢地扮被自殺，催眠藥加掟落海變浮屍。
催眠藥份量好少，兩個人未掟落海之前已經醒咗，仲有游泳好手陳燕琳阿姨。
陳燕琳救咗兩個後生仔上岸。
美欣黑警老豆知道咗件事，嬲到要帶兵作反。
中共於是搵解放軍鎮壓警隊。
點知因為經濟崩潰，冇錢出糧，解放軍冇被摺，
開始叛變。
美國支援下，台灣已經獨立咗，得知香港出現集中營，決定登陸香港作戰。馬仔健仔幫美軍帶路。
中共倒台，香港獨立。

美欣揭發太子站百人逃亡真相，
好多黑警嘅罪行要清算，包括佢老豆。
新一代成立新政府，
最後大家一齊在天台 bbq,慶祝光復香港。
（尾已爛)

結局五（爛尾）

「起床吧」
我張開眼，發現自己在床上，馬仔正在拍打我的臉，原來一切都是夢境。
「操你妈B，又约我拍抖音，自己又在睡觉」迷糊中也感到馬仔的憤怒，我也立刻起床，拍抖音去了

～完～

推到攰

bbq

第十八章－我們與惡的距離

。。。。。。。。。。。。。。。。。。

王大可…這個名字到底有甚麼秘密？

原本我以為霍醫生會派人救我，不過三天過去，我仍然被關在病房中。

每日起床後我就望天打掛。我幾乎可以背默出牆上每一道裂痕的位置。

「護士…我想見霍醫生…」今天，護士隔着鐵柵幫我量血壓時，我忍不住說。

她眼角也沒有瞧我，轉身就走。

「別扔下我阿！」我情急之下抓住護士的衣袖。

旁邊的警衛二話不說，舉起電槍就刺過來。

啪一聲，我跟健仔一樣倒下去，躺在冰冷的水泥地上，動彈不能。

到底霍醫生在玩甚麼把戲？

為甚麼他表示跟我是同路人，卻棄我不顧？

王大可…我有一刻衝動想抓住鐵柵門，向走廊怒吼這個名字。

也許這樣驚動全世界，王大可就自然會站在我面前，給我解釋個清楚。

唉，也許一切我都想太多了。

要是霍醫生是好人，義德叔就不用逃出去了。

阿…也許我想太多了。

也許我不嘗試發現問題，我就不會淪落到就成囚犯。

也許健仔不用挨子彈，跟我正在打籃球。

也許我正跟婉敏約會，努力存點錢租個二百呎的豪宅結婚。

話雖如此…我可沒有後悔認識美欣。

她那個堅強而溫柔的眼神總在我腦海中浮現。

亦是這個眼神，令我不能夠否認發生過的事。

每個人都有自己執著的事，然而這份執着…留給自己好了。

如是者，我整個人陰沉下來，日子卻變得不難過了。

。。。。。。。。。。。

護士準時十二點出現在鐵柵外幫我量血壓。

我放緩腳步，坐在鐵柵旁，冷靜地伸手到鐵柵外，輕輕撥弄走廊的自由
空氣。

「你的小動作挺多。」護士罕有地說話，一幫我套上血壓帶。

「我以為鐵柵外的空氣會清涼一點。」我答。

「結果呢？」護士問。

「還是一樣。」我冷笑答。

護士看着血壓計，再瞧我一眼。

「怎麼了？」我大膽起來，反問。

護士若有所思，但沒有回答，收拾好血壓計就走了。

。。。。。。。。。。。。。

翌日，我在床上睡得香甜，突然被急促的腳步聲吵醒。

護士連同警衛站在鐵柵外，冷眼瞪着我。

「這麼早吃晚飯？」我察覺天窗仍然有光，未日落，疑問。

護士從腰間摸索，發出悅耳的叮叮聲———鎖匙聲！

她打開鐵柵門，緩緩推開。

我先是一陣狂喜，隨即想到沒可能逃離政府的控制，覺得沒有大不了。

可過他們並沒有衝進來，將我綁，反而默默地在門外等我，好像放生實
驗室的猴子一樣有耐性。
「甚麼一回事？」我慢慢走過去，心中不免緊張起來。

我仍未得到答案，馬上被黑布蒙頭，帶到未知的房間內。

。。。。。。。。。。。。

再張開眼，我身處一個班房大小的房間內。

三張大長桌，加上撲鼻飯香，這裡肯定是飯堂。

我站在一列病人當中，大家的腳都被鎖上腳鍊，變成貨真價實的囚犯。

幾個軍官打扮的人守在每個角落，監視我們的一舉一動。

這裡有一隻大窗，看到美麗的夕陽大海。

我們被分派一個鐵盤，到前面的櫥窗領食物。

領完食物後，我們的鐵鍊被解開了，但是沒有人敢離隊。

軍官對我們恥笑一下，然後回頭向護士點頭。

護士從推來一輛手推車，上面放滿報紙及啤牌等玩意。

我雖然想發問，不過槍打出頭鳥，旁邊的人都沒有反應，我也被這股氣
氛懾住，不作反應。

「你們發甚麼呆？自由活動時間只有三小時而已。」站在角落的軍官忍
不住說。

我們交換幾個眼神，然後戰戰競競挑了最接近的位置，乖乖坐下來吃
飯。

整頓飯大家都在迷惑之中，不時偷窺附近的人，卻互相逃避眼神。

二十人坐在飯堂之中，卻像圖書館一樣安靜。

「我說…這是一個考驗。」終於，一個小伙子打破這張桌的沉默。

大家的注意力一下子被吸引過去。

「甚麼考驗？」同桌另一個人問。

「那堆玩具肯定有蹊蹺，萬中選了犯禁的東西，我們就會被滅口。」那
個小伙子瞪着那輛手推車說。

他的言論引起一個曲髮男發笑。

「要是他們想殺人滅口，才不會大費周章監禁我們。」曲髮男所言甚
是，其他人點頭。

「你們因為甚麼事被關進來了？」我問。

他們聞言眼神變我警剔起來。

「我上禁網了…」打破沉默的男孩說。

「你們並沒有聽到耶穌的聲音，我有。」另一人說。

似乎這裡有真正的精神病人。

「你呢？」曲髮男問我。

他老練的眼神似乎可以看穿一切謊言，令我心虛起來。

「我…我被控襲警，然後誤入禁區。」我說。

其他人都哇然起來，隨即壓下聲音，以防被監聽。

「你就是前陣子餐廳槍擊案的事主嗎？！」有人輕聲問。

「不…我只是他的朋友。」我嘆氣回答。

「你們好勇敢，但十分愚蠢。警察有槍有炮，怎可能跟他們硬碰？」曲
髮男皺眉說。

「我們才是受害者好嗎？」我不服，反駁。

「可笑，警察怎可能射市民？你肯定犯法，他們才執法而已。」其他人
加入議論。

「警察會殺人的…只是不穿制服而已…」坐在角落，一直低頭吃飯的男
人用沙啞的聲音說。

「你好像很懂警察喔。」曲髮男不屑地說。

「比你懂。」沙啞男一路咀嚼食物，一路說。

二人瞬間充滿火藥味。

其他桌子的人開始玩起啤牌來，跟我這裡的氣氛截然不同。

「好不容易出來了，聊點開心事吧。我叫阿冬。」打開話題的男孩說。

幾句閒話下來，我只知道曲髮男叫9043，那個對警察懷有濃濃敵意的男人叫滿仁及男孩冬。

「那個…你們有人姓王嗎？」阿冬戰戰競競問。

這句問題如大鐘般敲醒我們每一個人。

我們彼此交換眼神，心底都明白阿冬的問題……

王大可…你在這裡嗎？

「姓王？你們要找王大可？」隔桌的某某拼到我們桌，一邊吃着薯蓉，
一臉輕鬆說。

「我已經打聽一遍，這裡沒有任何一個人姓王，所以放棄吧。」他自說
自話，壓根沒有人理會他。

奇怪…要是王大可不在這間房，為甚麼護士會放我們出來，同時混入真
正的精神病人？

此時警官朗聲咳嗽，著時間到，命令我們排好隊，各自回到寢室。

。。。。。。。。。。

翌日，我再次被帶到小活動室吃飯。

阿冬分享自己上禁網的經歷，說看到很多有關二零一四及二零一六的學
生運動。

9043則跟軍官聊天，似乎在打聽甚麼情報。

飯堂裡，有人在玩啤牌，有人在大聲聊天，有人在玩桌上遊戲。

有一秒，我幾乎忘記自己正被關在精神病院中。

這些人都在幹甚麼呢…

我的朋友很少，不善交際，在人群中會選擇躲起來。

不過眼見病人開始連群結黨，我仍然孤身一人，貌似勢單力弱，恐怕我要開始跟人組隊了。

「嗨…我可以一起玩嗎？」我厚着臉皮，湊進玩啤牌的人群去。

「呃…鋤大Ｄ只可以四人玩，不如你先玩UNO吧？」他們拿出一副兒童
玩意打發我。

我又湊到另一桌比較年輕的人當中，不過人們並不理睬我。其餘人多半都是真正的精神病患者。

原來毒撚性格當真會害死人。

我一籌莫展，打算到窗前眺望海色，赫見滿仁正站在玻璃，對大海沉思。

「嗨。」我不放棄這個機會，打招乎。

他上下打量我一番，然後輕輕點頭，彷彿同意我站在他身邊。

「這裡認識朋友真困難…」我盯着海，嘆氣道。

「是嗎…」滿仁皺着眉，雙眼聚精匯神盯着海面一角落。

「有甚麼古怪嗎？」我望過去，發現海面空空如也，並沒有特別。

「我在監視9043，也許他是內奸。」滿仁凝重說。

「內…內奸？！甚麼內奸？！」我立即緊張起來，身情不禁挪向滿仁。

「我們被帶到這間房，肯定有某個計劃正進行…決不會襲讓我們有自由時間那麼好。9043十分了解警察行情，絕對不可以掉以輕心。」滿仁指着玻璃上，9043跟軍官正在聊天的倒映說。

原來他利用玻璃監視着房間的一舉一動，實在高明。

「文仁丑…你又可以告訴我甚麼呢？」滿仁反問。

這是組隊面試嗎？我有甚麼情報可以分享？

正當我開始著急之際，內心突然沉抑下來。

「要是我知道甚麼，早就離開這裡啦。」我反過來，打趣說。

滿仁雖然不滿意，不過並沒有拒絕我親近。

「你剛才可是很努力想結識朋友嗎？為甚麼突然變得消極了？」他反問。

我深深嘆一口氣。

「反正我們都在一個倉鼠波內，玩不出花樣，倒不如自得其樂吧。」我嶄露笑容說，滿仁也搖頭苦笑，表示認同。

「哼，臭小子…說不定你這樣的性格才活得久。」他說。

說着說着，我在倒映裡發現了甚麼…

「等等……昨天有多少人進來這間房了？」我問。

「二十來人，怎麼了？」滿仁反問。

「二十來……」我對着玻璃的倒映，逐個人頭點算…

飯堂只剩下十八人了？！

我擦擦眼睛，再次點算人數———飯堂的確只剩下十八人。

有兩人消失了！

誰？！

我在房間內開始巡視，發現昨日高調詢問「王大可」下落的男人消失
了！

這一此，我彷彿站在懸崖邊上。

果然……這是一埸死亡遊戲，規舉開始浮現了。

聽日會出多篇

頂竟然一㩒入嚟就有文
忍唔住第一次喺樓豬post留名

終於等到文

係文呀！！！！！！

樓主你終於返黎啦！

I miss you樓豬

有文啦！！

終於見倒樓主啦！
唔駛再睇 BBQ 天台大結局啦！

加速

係文呀

竟然有文

19年年尾有文睇😭

20年年尾都有

我愛樓主

邊個打邊個， 人物名都唔記得曬囉, 連登咁多故，隔咁耐先出一篇文，鬼記得講到邊

有冇人幫手重溫一下 男主角青梅竹馬叫咩名？ 女神叫咩名？ 市區嗰條女又叫咩名？
仲有啲咩重要人物？

第十八章－我們與惡的距離（二）
。。。。。。。。。。。。

接下來，我發現人數漸漸減少，有一整桌人消失了。

「糟了…昨天我才跟他聊天，為甚麼今天就失蹤？」

「下一個是我嗎？」

不安的情緒開始漫延。

相反，我從一開始就被邊緣的人暗爽起來。

當他們正襟危坐時，我卻越來越悠然自得。

吃飯時胃口特別好，甚至將腳擱在桌上打瞌睡。

因為我知道保持低調就不會出事。

「仁丑，我們不可以坐椅待斃啊。」阿冬突然將我從安逸的世界中拽出
來。

「嗯？」我裝出傻樣，皺眉。

「有部份人消失了。也許我們是下一個。」阿冬捉住我手臂說。

「別想太多，只要你管好自己的嘴巴就沒事。」我拍拍他肩膀說。

「不～要是他們都消失了，誰還會知道『王某』在哪裡？」阿冬掐痛我的
手臂，彷彿提醒我未完成的任務。

對喔…為甚麼我會對這一切安逸起來？

「別嚇自己，這回事不能夠急。」我安慰他，其實在安慰自己。

「其他知情的人幾乎都消失了！大家都在努力，為甚麼你好像自得其樂？
你有任何線索嗎？」阿冬埋冤我。

「兄弟爬山，各自努力。他們有自己的進度，把自己搞到失蹤不能怪我
啊。」我不悅，反駁。

阿冬想不到我會說出如始冷漠的言論，神色黯然下來。

「我原來以來大家都一條心…看來我想多了。」阿冬黯然說。

我的天…這個傢伙到底在想幹甚麼？要不要用大聲公廣播？

假如你知道王大可的身份，你卻曝露了自己的立埸，不也是徒勞無功嗎？
要成大事，應該如我一樣忍辱負重。

「保持低調，先休息一下。我們被關進精神病院已經是半廢人。好好活着
才重要。」我勸告。

阿冬冷笑一下，鄙視着我。

「休息？好阿！讓我們都消失，變成一條無名浮屍後你再努力吧！」盛怒
的阿冬朝我的臉門吐口水，然後獨自坐到空無一人的長桌，抱頭懊惱。

我有說錯嗎？審時度勢是聰明人的做法…我現在沒槍沒炮可以做甚麼？

我氣得滿臉通紅，卻不敢反罵回去。

無論我怎麼擦，都擦不到臉上的口水臭味。那般臭味如夢魘一樣纏繞我，
提醒我對同伴視而不見。

「再擦就流血了。」滿仁坐到我旁邊，嘆氣道。

「他們連自己被監視都不知道。跟他們組隊豈不是害死自己？」我不忿，
跟滿仁大吐苦水。

「我們都身不由己，沒有空間去怪他了。」滿仁說。

「但他反過來怪我，所以怪我囉？」我大感冤枉。

我們都沉默，知道這是沒完沒了的輪迴。

阿冬的口水腥味變成一隻魅魔，掛在我耳邊不斷細語，咒罵我是叛徒，不
勝其煩。

「那個…王某某，你有頭緒嗎？」我終於忍不住，問。

滿仁剔起眼皺，打量着我，然後嘆一口氣。

「他應該掌握關鍵情報，很難找出來。不過我們可以組成情報網，先由源
頭收集情報。」滿仁建議。

「源頭？」換我剔起眉看着他。

要是我供出霍醫生，但滿仁並不認識，我豈不是出賣了霍醫生？

滿仁也用用樣的眼神打量着我，彼始都心知肚明。

現在是掀牌的時候…

「情報的源頭…是這裡的職員？」我先掀一張牌。

滿仁默默點頭。

「職位蠻高的。」他說，今次換我點頭。

「男的。」

「戴眼鏡的。」

幾句下來，基本上可能肯定都是霍醫生的人。

好吧，我決定掀底牌。

「他英文名字…F開頭。」我說。

滿仁默默點頭。

好吧，第一個隊友出現了。

「你犯了甚麼事被關進來？」我挨到他耳邊問。

「我發現了家父藏起來的舊報紙，發現２０１９年香港發生大事。然後政
府建了這所精神病院，將政治犯關起來。」滿仁說。

「所以…這裡的而且確是監獄啊…」我抬頭，打量環境一番。

「你呢，你又犯了甚麼事？」滿仁又問。

「我爺爺告訴我…曾經有一個地鐵站叫太子。一切惡夢由這句說話展
開。」我嘆氣道。

「所以你聽說過『王大可』這個人嗎？」滿仁問。

我搖頭否認。

「我也是第一次聽到這個名字。不過我們可以從警衛入手。」我說。

「警衛？！」滿仁難以置信看着我。

「Ｆ醫生告訴你情報時，房內有站着警衛吧？試想想，這麼敏感的資料，
怎可以讓外人知道？所以那兩個警衛一定可信。」我說。

「嗯…有道理。你有甚麼方式找到他們嗎？」滿仁問。

我環視飯堂，視線停在一個人身上－－－9043。

「跟警察來往的人都不可信…」滿仁立即反對。

「他是唯一的希望了…」

。。。。。。。。。。。。。。

翌日，我們夾着9043吃飯，將雞脾，果汁等食材送給他。

「無功不受祿，如何了？」9043笑道。

「你有發現飯堂的異樣嗎？」滿仁率先問。

9043奸笑一聲，擦乾淨嘴巴看着我們。

「你們的動作蠻大的…知道嗎？」9043說。

我們心虛一下，交換一個眼神，馬上被9043叫停。

「就是這種眼神…出賣了你們的想法。」9043豎起手指，老練說。

「試問我們有甚麼想法呢？」我反問。

「我不知道，但你們正在物識同伴，對在埸每個人都評頭品足過一番。

然而，我經常以警衛和警官為伴，你們想從我身上套出他們的情報，我猜
對嗎？」9043剔起眼眉笑道。

我們好像探射燈下的小偷被當埸逮捕。

9043突然張開雙臂，將我們的頸牢牢栓住，壓到桌子下。

「我大約猜到警衛的交更時間，我打算逃出去。」9043說。

我們瞪大眼睛，覺得情況遠超想像，好像買好夏天沙灘褲時，冬天的冷風
已經吹到。

「越…越獄？！」我吃驚得手也抖起來。

「獄？這裡不是監獄，要逃出去比你想像中容易。你想聽嗎？知道就沒有
回頭路了。」9043奸笑問。

滿仁忍不住哈哈大笑起來。

「丑，你不會相信吧？恐怕他是真正的精神病人。」滿仁恥笑說。

「為甚麼你將如果危險的計劃告訴我們？」我冷靜反問。

「哼，算你有腦。如果我一個人可以成事早就逃出去了。我需要…三個人
幫我。」9043說。

「為甚麼你信我們？」我再問。

9043欲言又止，內心掙扎一輪，終於開口。

「我是警察…我在檔案室發現了不尋常的情況。」9043壓低聲音，然後
繼續說。

「我偶然發現…2019年7月底－2020年4月間，每個警署的報案率大跌。我再查看該段時間的報案內容，過半是投訴警察濫暴的個案。當我想查閱檔案發現需要密碼－高層才擁有的密碼。我手賤…亂試一次，身份馬上曝光。我躲到市區半年後最終被揪出來，扔進這所精神病院。所以～我告訴你，那個甚麼王大可是假的，連那個霍醫生都是廢話。他們想騙你留在這裡，玩他們的遊戲。千萬別玩他們的遊戲。逃出生天才是上策。」9043厲起眼神說。

顯然，他誰都不信，只信自己的判斷。

我跟滿仁交換一個複雜的眼神，為甚麼9043的話如此強而有力，比霍醫
生的更合理。

「你有把握嗎？」滿仁似乎放下對警察的成見，問。

「相當把握，但機會只有一次。因為他們發現鎖匙被偷的話，我們再沒有
機會離開那間病房了。不過我們需要４人才可以成團…」9043說。

「我知道該找誰了。」我說。

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

翌日－－－

「嗯…你今天的血壓很高呢。」護士跟我量血壓時，笑道。

「對阿～因為對你越來越想念了。」我調戲道。

。。。。。。。。

晚飯時份，我、阿冬、滿仁、9043坐在同一桌玩啤牌，其實掩飾我們的
聚會。

「大家都是一條船吧？啤５。」9043看着手牌問。

「事到如今，都沒法回頭了～啤１０。」我附和。

「啤Ｊ。」

「大。」滿仁跟阿冬不敢回應。

「聽好了，小朋友們。
待會，分散軍官的注意力，我會偷到鎖匙。
軍官會在半夜00:45交更，警衛會聚集在保安室，走廊會真空五分鐘左
右。
我們就利用這五分鐘逃走。
我們只有兩個步驟記住。
１）鎖匙會交到滿仁手上。因為他的牢房在走廊盡頭，不會引起其他病人注意。他打開病門後，先到警衛的更衣室變裝成警衛，然後救出我們。這樣我們就不會引起其他病人注意。

２）走廊盡頭的門上的通風管。根據我連日觀察，確認它連接廚房的通風管道。廚房位於精神病院東南面，守衛不多，所以出風口的位置十分安全。我們只需要一人把風，三人搭人梯爬上去，就可以輕鬆逃到精神病院外。
需要背默一次嗎？」9043問。

越…越獄…數天前我才自我感覺良好，現在卻要踏上賭命之旅？

萬一霍醫生是正確呢？

萬一王大可真有其人呢？

萬一－－－－－

「要是我背叛你們，獨自逃去呢？」滿仁拋出一條鋒利無比的問題。

9043冷笑一聲，從拖鞋摸出一條鎖匙，藏在啤牌中偷偷展示。

「沒有這條鎖匙，你們那裡都去不了。反而，你獨個兒逃出去，我們只需要表示不知情就洗脫嫌疑。別跟我玩遊戲阿，小朋友。你未夠資格。」9043再次藏起那條小鎖匙，自信說。

「所以…我們今天動手嗎？」我問。

「視乎他的情況了……６俘，last card。」9043指着一言不發，縮到角
落發抖的阿冬說。

「我可以的…我只負責搭人梯而已。」阿冬連聲音都顫抖起來。

我不怪他…因為我都忐忑不安，血壓急速竄升。

「沒有人要出牌？那麼我贏了。」9043打出最後一張牌，大家陷入一片
沉默。

「去吧。」

連出兩篇

終於出

新一年有新文睇

如果可以keep住呢個速度出文就好

支持樓主！

樓主轉死性

啲文好好J

變咗監獄風雲

有文la

屌你咪撚quote

Lmlm好好睇

好中意睇 但好驚成真
樓主

繼續吧

等陣出到去9043先講自己係王大可

向準備棄文嘅時候終於有文樓主唔出文都要報下平安先得架

竟然有文

btw, 係咪半個月後再出？

有啲道理

Live laaaa

今日有

樓主.....

終於有文

lmlm

今晚有文
大家仲唔推？

大大力推

今日有文

即日追到live

第十八章－我們與惡的距離（三）
。。。。。。。。。。。。。。。。

我們圍在一起，開始命運的賭局。

「葵扇Ｑ。」我出牌。

「等等！為甚麼我都有葵扇Ｑ？」滿仁夾出同一張牌。

我們對望一眼，輕輕點頭。

「他媽的，玩遊戲都出千？」滿仁突然拍案怒吼。

飯堂頓時卡牌飛揚，其他桌子的人都散開。

「矣…我哪有出千，冷靜一點。」我亮出手牌，說。

飯堂亂成一團，有人叫囂，有人退到一旁看戲，就是沒有人調停。

9043走到軍官旁邊，指着混亂的埸面。

「你不管一下嗎？」9043問。

軍官交疊雙手，神態自若，成為看戲一份子。

「有甚麼好出手…只是玩一下而已。」軍官將我們的豪賭看成一埸鬧劇。

我們吵得臉紅耳赤仍然無法說服軍官。並非我們的劑太差，而是阿冬根本在狀況外！他緊張得忘記了劇本，很冷靜地看着我們吵架！

我們使出渾身解數，表演力達到極限，可是軍官仍然看不上眼。

突然，啪一聲，滿仁一巴掌摑在阿冬臉上。

阿冬嚇得瞪大眼睛，一臉驚愕，眼淚自自然然掉下來。

「你幫不幫我阿？！你有份出千嗎？！」滿仁似乎動了真火，頸上青筋暴現，動手又摑一巴。

阿冬摔到椅上，眼神一變，像野獸一樣撲倒滿仁，朝他的臉一拳又一拳揍下去。

四角的軍官立即吹響哨，湧過去分開人群。

「矣～～～不是玩一下嗎？」9043橫手擋住軍官，笑道。

「讓開。」軍官不耐煩，撞開9043。

就在言談間，9043已經摸走了軍官腰間一串小鎖匙。

「停手！」軍官將阿冬及滿仁按在地上，此時9043向我們使眼色，表示成功。

「對不起，我們不敢了。」我們馬上向軍官道歉。

「豈容你們胡作非為，將這個先動手的人帶走。」軍官指着滿仁說。

這下子壞了，現在完全在意料之外阿！

「等等，我不敢了！」滿仁大驚，馬上向軍官求饒。

「暴力事件會引發更多暴力事件，這件事必需嚴懲。」軍官鐵話不二，命人將滿仁鎖上手扣。

「等等阿！我不會再犯了！！！我不會－－－－」

啪…鐵門重重關起，滿仁的慘叫聲慢慢消失了。

我們收拾好桌椅，坐在一起，面面相覷。

我們得到了鎖匙，卻失去了滿仁。

「對不起…我不知道－－－」阿冬急忙道歉。

「有屁用，收聲吧。」9043嘆氣。

「失敗了…等下次吧。」我立即打退堂鼓。

9043冷冷望着我，目無表情。

「你以為我們約食飯，心情不好就改天再吃？晚上交更時警衛就會發現少了一串鎖匙，我們肯定會被揪出來，不得好死。」9043再嘆一口氣。

「不…不如你歸還鎖匙，說在地上撿到吧。」阿冬低頭，建議。

「你會不會在街上撿到金條？不可能吧…這樣跟自首沒有分別，死路一條。我們沒有回頭路了，必須要今晚行動。滿仁消失了，下一個就是仁丑。你跟滿仁之間隔了兩個病房，所以開鎖時輕聲一點，別驚動其他人吧。」9043簡直是一言堂，話畢就將鎖匙塞到我手中。

我想拒絕，但又想到我拒絕進入精神病院，最終也被關進來了。

大概這個香港也沒有多少事如我所願。

斷頭台砍了一個頭，劊子手大叫下一個，我就被推上去。

這個就是社會食人的真相，僅此而已。

人人都想避開這個斷頭台，然而人人最終都被送上斷台頭。

何苦去逃避呢？

你推其他人上前，最後發現身邊的人死光了，你就心甘命抵走上斷頭台，
自覺比其他人活更久而驕傲嗎？

做人不要太膚淺太無知，會害死人害死自己的。

「好吧，我去。」

唔好俾佢停，繼續出文啊～～

Live

留名等睇滿仁做二五仔

滿仁

繼續要文

同我keep住嗰速度

真

你唔夠快

快少少 好想睇

Nice

已經好耐冇入黎
G持樓主

LM
Btw王大可=琦？？

等咗兩日都冇文

感動

謝樓主

Keep住吾好比佢停啊

好波

。。。。。。。。。。。。。。。。
第十八章－我們與惡的距離（四）

。。。。。。。。。。。。。。。。

準時十一時四十五分，病房關燈，

漆黑的走廊變成未知的深淵，誰知道裁進去是天堂或是地獄？

多想無益，行動最實際。

我貼到鐵柵旁，傾聽四周，確認無人後伸手到鐵柵外，輕輕將鎖匙插入
匙孔，再慢慢轉動。

鎖頭發出的音樂盒般曼妙的聲音，然後咔嚓一聲，鐵柵打開了。

我好像養在籠裡的金絲雀一樣，籠打開了，仍然不敢出去。

探出半頭，挪出半身，再三肯定安全後我才赤腳走出去。

此時此刻我才驚覺原來自由是如此寶貴，同時得來不易。

我快步略過其他病房，到走廊盡頭的更衣室換上警衛裝。

兩分鐘的時間要穿上襯衣、西褲、帽子，我彷彿回到中學時代趕上學的日子。我穿好褲子，赫然發現更夜室沒有皮鞋！

剩下三十秒，我必須要準時回去釋放阿冬及9043。萬不得已，我脫掉拖
鞋，穿上黑襪子佯裝皮鞋，希望在漆黑的環境中不會被識穿。

換好裝，在唯一的罩燈下深呼吸，然後昂首步回當日監禁的的牢房中。

沿途的病人躺在床上蠕動，並未注意我。

我先走到走廊最深處，救出阿冬，然後再順利救出9043。

走着大着，一條喪屍手臂從病房內抓出來，捉住我的衣袖。

「抱歉，我好冷，想要多一張被……」另一個病人乞求。

「沒有啊，不可以。」我急忙拉低帽子，一邊扯回手臂。

「他們要去哪？我也會被半夜帶走嗎？！」他發現跟在我身後的阿冬及9043，嚇得立即放手，縮回角落。

我們立即加快腳步離開。

突然，我又被拉扯一下，回頭一望，竟然是阿冬拉住我。

他幽幽地指着滿仁的病房。

「搞甚麼鬼？沒有時間讓你－－－」9043用力推開阿冬。

「不，你們看！」阿冬急忙指着病房的角落。

房間的角落瑟縮着某人，我用警衛的電筒照過去，發現竟然是滿仁。

他整個下巴都是鼻涕跟口水，眼神迷離－－－顯然被餵藥了！

「他為了我們…被整傻了。」阿冬黯然道。

「別浪漫化整件事，他只是被抓到而已！趕快走吧！」9043急忙推開我
們。

對的，我們的確無法再為滿仁做甚麼。

我們非深交，沒有救他的衝動。

不過，當我轉身離開時卻心虛起來。

「等一下…」我停下來，看着縮成一團的滿仁。

我們互相置之不顧，他日還有人一同反抗嗎？

「你不會犯傻吧？」9043驚訝道。

「這個…區分了我們與他們的分別。我們有良知，他們沒有。假如今天
我們拋下滿仁，他日我們一樣會拋棄其他人。」我大義凜然說。

「對。」阿冬點頭。

9043狠狠拍在自己額上，咒罵着髒話。

「天阿～～～你要抱住他逃命嗎？
你不想想其他病房內的人？你們為何不解放整座精神病院？
你連自己都未照顧好卻妄想照顧其他人？為何你們不等待地球大解放，跟外星人接觸，人類進化成超文明後才反抗？」9043在我耳邊撻響手指。

「醒醒吧！別編借口了，你們只是懦弱而已。我實實在在告訴你，再不走，一鑊熟。」9043放下狠話。

我跟阿冬無言以對，被9043硬生生拉走。

本來兩分鐘的路程，我們走了整整五分鐘。

來到通風口下，9043讓我跟阿冬蹲下來，然後我們用力撐他上去。

他用叉子削成十字批扭開四角的螺絲。

我還被9043罵得一臉羞愧時候，我突然感到肩膀越來越重。

阿冬雙腿開始發抖起來，神色恐慌。

「小伙子，撐住阿，還差一口螺絲！」9043壓低聲音說。

「他們要來了，他們要來了！！！」阿冬的臉剛好貼在門上的玻璃前，正好看到另一邊的保安室。

保安室浮現五六個人影，似乎在閒談。

「別慌，最後一顆螺絲了。」9043用摩打手扭着，說。

突然，保安室的門把轉動，阿冬嚇得整個人向後縮。

整整百餘磅的重量傾瀉在我身上，我一個交差腳不穩，砰一聲撞到牆
上！

「嗚～～～頂…頂住啊。」9043半身懸空，拗盡腰力，仍然在努力解螺絲。

「阿…阿冬…我使不上力………」現在我摺着腰，洩了一道氣，每說一個字都令我力道越來越弱，9043也慢慢沉下來。

「他們要來了他們要來了………」阿冬身體越挪越後。

此時保安室大門趟開，阿冬竟然蹲下來！

我不假思索撞開阿冬，獨自將9043撐回去。

我透過玻璃，清楚看到一名警衛迎面走向我。不過他正全神貫注看着手
上的清單，未發現我這張青色的臉。

「喂來不及了！他正走過來。」我急忙說。

說時遲，那時快，頭上傳來清脆金屬磨擦聲。

「解開了！」9043興奮說。

亦在同時，警衛摸向自己腰間，發現那串鎖匙不在，以為自己遺留在保安室，所以折返。

9043馬上爬進通風口，再拉我們上去，然後將風口的鐵片鑲好。

嗄…嗄…嗄…

稍微喘幾口氣，我的怒氣漸漸上頭，但沒有閒神罵阿冬。

我們跟着9043爬阿爬，前方突然亮起一梳光。

「不可能不見…再找找看吧。」有人說話。

我們一言不發爬過光位，發現警衛將整個保安室的抽櫃都打開，正在尋找失蹤的鎖匙。

好極！這樣我們多出額外的時間，足以逃出生天！

爬着爬着，我發現通風管裡濕漉漉，雙手染黑，仔細一聞竟然是血腥
血。

「阿冬…你受傷了？」我爬最後，問。

「沒…沒有。」阿冬答。

也許我多疑吧…

我們轉了幾次彎，通風口內壁開始黏滿油垢，顯然已經到達廚房。

一陣清涼的咸海風開始拂到臉上。

「到出口了！等我一會！」9043再次扭開通風口的螺絲，然後鑽出去。

我爬到出口，抓緊邊緣用力一擠～

數秒墜落，我摔到柔軟的草地。

張開眼，一輪皎月掛在漆黑的星空上，映照着銀光麟麟的夜海，再加一點細浪掏沙之聲，簡直讓人入迷。

「幹得不錯，小伙子。」9043拉起我。

我們像污水管擠出來的糞便一樣污衊，但大家都隱藏不到彼此的笑容。

此時，我發現手上全是血跡，立即捉住9043的手，驚見他手掌被劃開兩條大血口，鮮血直流。

「你…甚麼時候弄傷的？」我想為他包紮，卻沒有清適的布條。

「剛才扭螺絲摔下去時被鐵片割傷。」9043甩兩下手，濺出多串血花。

我回神過來，揪起阿冬的衣領想打過去，又被9043按住。

「算了…無謂，逃出去最實際。」9043嘆氣道。

我實在捉不到9043的脾氣，看似最頑固是他，但最變通亦是他。

我們跟着9043竄入精神病院旁的樹叢，手腳並用，慢慢攀下崖壁。

海浪聲越來越響，我隱約感受到涼快的水花彈到臉上，內心興奮得像小
馬一樣活蹦亂跳。

「對不起，我差點害了你們。」阿冬突然道歉。

「你對父母道歉吧，養大了一個弱智。」我仍然未消氣，罵。

穿出樹林，踩在沙灘上，離丫島的大海灣就在對面。

原來寒夜中的萬家燈火風景是如此溫馨，為何活在香港廿年的我從未發
覺…

「前面就到了。」9043帶我們走向岸邊的一間小木屋。

「那間木屋有甚麼特別？」我問。

「你伙子，我以前是警察，當然知道離丫島那裡有船。我在精神病院發
現有舊船艙的通用鎖匙，所以我才敢逃出來。」9043笑道。

小木屋就在沙灘內的樹蔭下，平日居民不會接近精神病院，更不可能有人發現樹蔭下的舊屋。正因如此，這裡成為絕佳的逃生地點。

「我們上船後要逃向哪？」我問。

9043跟阿冬交換一個眼神。

「我要到市區。」9043說。

「我想回家…」阿冬像小雞一樣，抖抖說。

「我要回離丫島，尋找我的朋友。」我皺眉道。

「你肯定？萬一你被發現，抓回精神病院，你就不可能再逃出來了。」9043力勸我遠離離丫島。

「不行，我的朋友都在島上。我不可以拋棄他們離開。」我心意而決。

「可是剛才…你不是也拋棄滿仁了嗎？」9043揶揄我，並用鎖匙開門。

「我…剛才是情急中———」我答不上嘴，支吾以對。

「聽好了，小伙子～別輕易信其他人，搞不好某天他們會出賣你。」9043冷笑道。

我無法反駁，默默低頭。

門鎖嚓一聲打開，我們立即被柔和的燈光照着。

五個身形魁梧警察一字排開，站在倉內。

我呆若木雞，下巴掉到地上。

「嗚……哇～～～～～～～～～～～～～！！！」阿冬拔足就跑，卻被
兩名從樹叢中埋伏的警察撲倒，按在地上嗚咽。

難道9043————不，他跟我一樣瞠目結舌，不能相信眼前景象。

「任sir，未病好別亂跑阿。」警察奸笑道。

9043嘆一口氣，慢慢坐下來。

「吓，即是怎樣？」我大驚，立即拉住9043的手，想將他扯起來 。

警察站到我面前，從腰帶抽出粗長的警棍。

「為甚麼你不捉緊樹幹？」警察問我。

「甚…甚麼樹———」我大惑不解，正想答嘴時被他橫棍抽擊，打碎我的顎骨。我立即摔到地上，眼冒金星，整個喉嚨都是血腥味。

「唉喲…更摔到頭了。」我在矇矓中聽到。

巨大的黑棍高高舉起，擋住月光…然後高速消失。

咚！
我前額劇痛一下，然後耳嗚起來，整個視線都糊掉。

咚。
好像不那麼痛了？

咚…
好像…有點眼睏。

咚…………

Live!
居然係live啊

真係唔好亂信人

點解

幾時有下一篇

走唔甩

玩完，返去精神病院渡日.......

無聊走去google任sir 發現係14年雨革借水俾市民飲果個警察...
果然 做所謂「白警」 都會被清算 被精神病

佢之後點

早排6定7月 好似見到有人開post講見到任sir 話佢而家要做揸車 即係差唔多最低級果隻狗

好人冇好報

「白警」活唔長

追到睇LIVE
仲未完

等你呀，樓主

第一次追live巧緊張

又LIVE, 又要再等

今日viutv黑市好似

頂無禁入黎咁耐先得一章
文啊

啊~~ live 嘅

第十八章－我們與惡的距離（五）

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
咕嚕咕嚕咕嚕咕嚕～

某人揪住我的頭髮，將我扯出馬桶。

我嘔出幾口污水，對浮着異物的馬桶瘋狂咳嗽，鼻涕像魚絲一樣吊下來。污水沾上額角的傷口，又癢又痛，令我無法昏迷，一直清醒着。

「你學乖了嗎？」某人在我耳邊說。

我未來得及回答，隨即又被按進馬桶中。

泥黃色的腥水立即湧入眼耳口鼻，我不斷扭動身體，頭髮變成鮑魚刷不斷磨擦內壁。但百斤巨力壓着我後膝，雙手反綁在背，再掙扎都是枉然。

最終，呼吸的本能逼我張開嘴巴，腥水缺堤般浩浩蕩蕩湧入來。那種腐屍與嘔吐物混合的臭味在口裡像煙花一樣炸開，幾乎勾掉我的魂魄。

在我昏迷的一瞬間，他們將我抽出來，綁在椅子上。

笑聲四起，我的痛苦彷彿就是他們的馬戲。

「告訴我，你們的計劃是甚麼？」某男警蹲在我面前，冷漠地說。

我缺氧多時，連簡單句子都組織不到，只能嗚嗚呀呀回應。

他們從角落拉出一條消防喉，朝我的臉猛力噴射。

來回沖刷數次，我總算清醒過來，但已經疲憊不堪。

「你們的計劃是甚麼？」那個男人再問。

此時，我模糊的視線終於聚焦。

這個男警很臉熟…

那雙獵鷹般有神的眼，不苟言笑的表情－－－不正是守住霍醫生大門的守衛嗎？！

我望向另一人，果然是他們！

「你們……」我四處張望，希望這是一埸玩笑，可惜房間內只有我跟他們而已。

那個男警掐緊我的膝頭，用不帶感情的眼睛盯着我。

「你們四人以外還有同黨嗎？」男警再問。

「同黨…甚麼同黨…我在哪兒？我忘記－－－－哇啊！！！」我裝傻扮懵，突然大脾劇痛。

男警突然將一把匕首垂直插進我大脾，頓時鮮血直流。

「專心，你會記起來。」他冷冷道，口吻平靜如常，彷彿這行為跟我們上班換水一樣尋常……

「我不知道！我不知道！甚麼同黨－－－啊～～～～～～～～～」我嚇得喘不過氣來，大脾又是一陣劇痛，幾乎令我昏過去。

「快記起來，割到動脈會死的。」他將匕首慢慢拉向上，鮮血卜滋卜滋噴出來。

哇，原來我可以流這麼多血…

這一刻我已經不知痛楚，腦海空白一片。

「好了…」另一名警察按停他的手，蹲到我面前。

他有一張婉惜的臉，似乎是好人。

「仁丑，我們已經查過你底細。你沒有必要做到這一步。
只要你老老實實告訴我們，同黨有多少人及王大可在哪就可以了。」男警說。

「王…王大可，我不知道…」我虛弱地搖頭。

好男警嘆一口氣，溫柔地搭着我肩膀。

「那個滿仁…一開始也說不知道你們逃獄的計劃。
看～最後你還不是被出賣了？」他輕輕拍我傷口，劇痛如閃電雷擊般轟上我腦袋。

「我…他…他出賣我們？」我驚訝，天真問敵人，

「唉…時間及地點都知道，我們以為你們會跟王大可會合，可是你們卻直接逃向海邊。令我們太失望了。」好男警嘆氣，但他壓着我傷口的手慢慢施力，我痛得不斷尖叫。

「停啊！停！我不知道，我真的不知道王大可是誰！」我聲淚俱下說。

「要多一把匕首幫你記起來嗎？」另一個男警冷冷問，我嚇得急忙搖頭。

「求你了！我真的不知道啊！」我大哭，像小孩被體罰一樣求饒。

好男警深深嘆一口氣，默默點頭。

「好吧，信你。告訴我，9043打算在哪兒上岸？」他問。

矣！我知道答案！9043說要到市區躲起來！

「他打算－－－－－」我說着，突然咬住自己的舌頭。

他們想知道9043上岸的地點…難道9043在外有同伴接應？

如果我供出9043的上岸地點，他的朋友豈不是遭殃了嗎？

我心虛地眨眼，頭不自覺垂下凝思，然後另一條大脾劇痛！

「說。」壞警察原來有兩把匕首，冷冷道。

雖然我未曾懷孕，但現在大概跟分娩一樣痛吧？

這種痛不可以用男子氣概忍過去，你會身不由己慘叫。

「嗚阿～～～～～～～～～～～～！！！」

好警察又搭住我，讓壞警察停手。

「假如你合作的話，我們不會為難你的。
誰要誰先說話，誰就可以先走。我告訴你，9043已經走了。
他供出你們同意作案，計畫都是你的主意，工具都由你提供。
但那麼都不重要，我想知道———誰是王大可。」他又提這個名字了。

我當真不知道誰是王大可，但這個答案不會讓警察滿足吧？

想着想着，身體漸漸冷下來。

「你再流血會死喔。乖乖合作吧～只雖然告訴我們王大可是誰，或是打算在哪兒跟王大可會合。你就可以得到治療，回去見想見的人。」好警察笑道。

想見的人…即是他們知道我有在乎的人，並不孤獨。

「假…假如我不合作呢？」想起美欣…想起她為我住進精神病院兩星期…我大膽問。

「你放心，你會好好乖着，看着你在乎的人死，然後你仍然會活着。我可以向你保證，你一定會長命百歲，哈哈哈哈。」好警察輕鬆笑道，卻說着比壞警察更冷血的說話。

果然…他們不會輕易放過我的朋友。

自從爺爺消失後，我跟剩下朋友，那班跟我一樣想反抗的朋友。

原來這條路根本不適合有牽掛的人走…

「這樣吧，你告訴我阿冬及9043的情報，我先讓你回去療傷，然後改日再試試看好不好？」好警察親切問。

「我跟他們其實不太熟…」我說。

「對阿！正因為你跟他們不熟，就賣我們一個人情吧。他們只是陌生人，沒必要為他們受罪，對不對？」好警察笑道。

嗯…道理的確在他一方，我知道說不過去，合作才是上策。

「阿冬…他……」我顫抖着，正想說時又咬住自己嘴唇。

那麼…我豈不是承認不親的人可以出賣，親的人才不出賣？

那麼出不出賣同伴就變成交易，只要條件及回報合理就可以出賣同伴？

健仔沒出賣我、美欣沒有出賣我，連馬仔都沒有出賣我…假如有一日我

跟他們一同遇險呢？我會因為美欣出賣馬仔嗎？

出賣同伴後自己又會變成甚麼人？

我盯着警察，我讀懂他們嘴角的笑容…那個快成功改造我的笑容。

「我不知道…」我慢慢搖頭。

「咳咳…仁丑仔，我年紀比你大，見識世面比你多。你只是少數會堅持的人，身邊全部人都會出賣你。最有美德的人都躺在棺材，浮在海面了。你懂的。我問最後一次，告不告訴我王大可的情報？小心回答…美欣可能有危險阿。」好警察嚴肅起來。

美欣…好想念她。她為我付出那麼多，我不可能令她再受傷了…

「阿冬…因為上禁網被關進來，跟一個叫‘匿名者’的組織聯絡，好像讀到有關香港政府在2019年暴力鎮壓香港示威有關的資料。9043…我只知道他以前是個警察。我只知道這麼多而已…」好，我妥協。

我是廢柴，我已經不可以再走下去。

對不起…阿冬，9043，我有必需要保護的人。

好警察跟壞警察對望一眼，搖頭苦笑。

壞警察拿着匕首，慢慢走向我。

噢…我還是賭錯了。

「我以為告訴你就會放過我…」我平靜地等死神走過來，冷冷看着那柄
刀子。

他繞到我背後…我聽到分鋒劃破空氣的嗡嗡聲…

嚓～

我雙手一輕，綁繩斷開了。

好警察拿出醫療箱開始幫我包紮。

「矣…我以為自己要死了。」我喜出望外，現在才感到害怕，心跳飆升。

「你已經死了。」好警察笑道。

突然眼前一黑，我被黑布裹頭，抬到另一個地方。
。。。。。。。。。。。
良久過後，我被掉到地上，然後解開黑布。

我身處另一個病房。這裡漆黑一片，只有一盞小燈照明。

好警察盲站在我旁邊，將我拖向房屋深處。

這裡好冷，牆壁全是霉菌，顯然是地牢之類的地方。

來到盡頭，裡面坐着一個骨瘦如柴的老人。

他雙目失明，四肢只剩下右臂，其他全部被折斷。

「新的人到了。」好警察說。

老人好像觸電一樣抬起頭，慢慢望向我。

「小子………了不起……」他說。

我呆望着老人，又望着好警察。

他似笑非似，並沒有向我解釋的意思。

「你還有希望…不簡單。」老人姍姍道。

「甚麼希望…？」我大膽問。

「絕望的人只是亡命之徒，有希望的人才可以帶領其他人走出困境。」他說。

「他是誰？」我忍不住，問。

「猜猜看。」好警察輕鬆笑道，似乎我早知道答案。

這個被關在精神病院地底的老人…是誰？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。
終之章———家書

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

Live jor

咁快終章啦？

唔通老人就係王大可？

似乎係！

唔該樓主比返個good ending我

完得咁突然

會唔會大結局係寄語
王大可講完以前既野俾主角聽
想大家一齊將呢樣野傳承落去俾下一代
然後個故就完

會有下一季,但要睇大家造化了,因為要結尾,唔想拉長寫

好似見到有少少署光
可摸耳要個Happy ending

加速！

睇你造化就真

係咪要睇場運動嘅造化

可能係主角老豆

香港要贏

會唔會主角老豆就係王大可

以M底啲舊故嚟睇，所謂的結局就等於起承轉合中的轉。

點解咁返校

作者遲遲交唔到文，然後決定爛尾收場。。。

我想有個good ending

矣 文呢？

唔好爛呀屌

好突然唔想完
好想知最後會點

王大可係咪就係"琦"?

結尾？

差不多

吓?!?!?!?!完架嗱??

我都接受唔到

快d

唔好咁快完啦，場運動都未完

唔好咁快完

今日個工人姐姐係呢個故已經出唔返精神病院

突然加速

終之章———家書

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

老人蹣跚走過來，警衛馬上為他挑椅子，可見十分敬重他。

奇怪是老人明明穿着病人服，為甚麼警衛會幫他？

「他的傷口不要緊嗎？」老人指着我大脾上染血的紗布，問。

「沒有生命危機，只是十分痛而已。」警察回答。

「我不是叫你們輕手一點嗎…」老人嘆氣道。

「不行…不狠一點試不出人格。」警衛嚴肅反駁。

吓…難道這個老人下令虐待我？

不過我已經麻木。

半年前，我是一個為前途發愁，在香港掙扎求存的年輕人。

半年後，我是一個被關在精神病院，被社會唾棄的罪人。

這個轉變過程，無人諮詢我意見，亦未得到我同意。

我只是遇上很多人，聽到很多故事，然後全世界都急不及待要我回應。

如果我有選擇，我只想認認真真地生活。

然而總有人跳出來跟我說這個香港並非我想像中那樣好。

其他年輕人也很為難…好嗎？

我千辛萬苦讀完大學，你就說香港要末日了。

可以讓我先休息一下嗎？

不可以。

時代選上了我，命苦。

所以這個老人有沒有權力虐待我，我並不在乎，我只想這件事盡快完結
而已。

「你沒有問題嗎？這裡安全，你放心。」老人發現我出乎意料地安靜，
問。

「我需要知道甚麼嗎？」我反問。

老人跟警察對望一眼，似乎對我蠻感興趣。

「你不好奇我是誰嗎？」老人問。

「我被騙了很多次，說亦無妨，不聽也罷。」我開始明白心如止水的感覺。

我開始慶幸大脾被劏開兩道血口。

傷口隨着心跳而脹痛，而這份痛楚就是活着的證據。

「如果你覺得他不行我可以換其他人。」警察向老人說。

「不…他很好，跟我當年一樣…」老人嘆氣，然後搭着我肩膀。

「我就是王大可。」他說。

『哦。』我心裡說，默默看着他。

他只是白髮蒼蒼的精神病人，扔到街上凍死也不顯眼的老頭，有甚麼了不起？

「你有聽說我的事嗎？」王大可問。

「沒有…為甚麼所有人都找你？你知道太子站的事嗎？」我開門見山，問。

王大可苦笑搖頭，用枯瘦的手指抓抓下巴，枯死的皮膚如雪片一樣飛起來。

「你這問題…我一直問自己，為甚麼所以人都將問題算到我頭上了…」王大可長嘆一口氣，彷彿隨時呼出靈魂然後歸西似。

「你為甚麼被關進來精神病院了？」一不做二不休，我就問到底。

王大可輕輕搭着我肩膀，他的手臂像枯枝一樣輕，小孩子都可以折斷。

「因為…我與你們不一樣，我甚麼都不知道。」王大可說。

「我們？我們是誰？你甚麼都不知道怎可能被關進來？」我再問。

「你們...就是『香港人』阿…我知道你的事…太子站的發現者。你的事已經傳開來了。」王大可說。

我的事流傳開來？

這句話勾起我注意。

「我們...很早就留意你了。直到開槍事件發生，我們不得不將你接進來。」王大可咳嗽說，整個胸腔都陷下去。

我皺起眼眉，忍住發問的衝動，因為我知道這是圈套，想套我說話！

這間精神病院負責『處理』政治不正確的人，我還清楚記得義德叔的教晦。

「小子...地球上消毒得最徹底...最乾淨的地方就是冷藏最致命病毒的實驗室。你明不明白？」他說着模棱兩可的說話。

「你指這裡...是屬於『做夢者』的地方？荒謬。這裡是處決他們的屠房而已。」我冷冷道。

「做夢者...我以為...自己不會再聽到這個名字。我今年...快90歲了，我告訴你...我從不是一個『做夢者』，我甚至不知道2019年實際發生了甚麼事。」王大可用沙啞的聲音，說。

「你不是做夢者？為甚麼你會被關進來？」我再追問。

「我2019年...正在坐監阿....」王大可嘆氣道。

我望向警衛，他默默點頭。

「那麼..你之後肯定做了甚麼事被拘捕，才被關進來。」我推測。

王大可笑而不語，眼神百般無奈。

「2016年，你不知道吧～香港發生了第一場革命，思想革命，擦出『香港人要反抗』的思想火花。我就是催生這場思想革命的其中一人...光復香港—————」王大可緩緩說。

「時代革命！！！」一直沉默不言的警衛突然咆哮，眼淚滾滾而落，好像這是一句具宗教意味的信條。

「然而...這般思潮點起了2019年的戰火，做夢者就以這句口號前進。用雨傘擋子彈，用汽油彈迎戰裝甲車。沒錯...香港人一點都不懦弱。但隨着做夢者大量被自殺...做夢者失敗了，不得不躲起來。

我出獄後，香港已經沉睡了。
再沒有人想反抗，再沒有人對政府有異議。
大家都怕被身邊人告發，然後人間消失。
眼見香港人再沒有反抗的意志，我也放棄了。
我保持低調，不用Facebook，不評論政治，到快餐店做最低下的工作，以為只要乖乖被奴役，對政權不作聲，默默承受我就可以平安過日子...」王大可長嘆一口氣，語氣悔恨交織。

「然而...你最終被關進精神病院了...」我接下去，王大可默默點頭。

「57年...我足足被關了57年....
只要極權不滿足，它就可隨心隨意摧殘你。這就是我用一生悟出來的教訓...
不可以向極權妥協。
一開始你不反抗，再想反抗時身邊就沒有人了.....或許這是我的罪孽吧...」王大可欲哭無淚，說。

57年...這是失敗者的下場。

「那麼...我又可以做甚麼...既然大家都認輸了。」我冷冷道。

「不，因為你出賣同伴才被帶到我面前，證明你仍然未放棄活着！」王大可雙眼再次活過來，捉住我的手，好像水中浮木一樣。

這句話像苦瓜一樣難入口，可是嚼着嚼着，帶出甜味來。

「做夢者願死不屈，然後真正死了。我屈服，卻生不如死。你不一樣，你仍然有活下去的鬥志。反抗就是不斷戰鬥，沾污雙手也在所不惜，你懂嗎？在這個瘋狂的世界裡，正常人才是瘋子！」王大可說得口沫橫飛。

「噢，所以我不斷出賣人，苟且偷生，其他人就會覺得我好利害？」我冷笑，問。

王大可慢慢搖頭，用食指指着我眉心。

「你認識梁義德...他曾是我們一員。不過最後他不相信我們的說話，覺得我們逼害他。他堅持着道義，理性，非暴力等教條。最終隱藏不到自己....被殺了。我們失敗過很多次，相信但沒有自信可以將信息傳播出去的人都留下來了。所以...過所精神病院最秘密的一角成為我們僅有的避難所。」王大可說。

「所以...你覺得我憑甚麼將信息傳播開去？香港人？還有多少人會反抗？每個人都肚滿腸肥，這所精神病院都快被遺忘了。」我不屑道。

「不...香港人會反抗的...別瞧不起香港人阿..」王大可抹開愁霧，露出堅定的微笑。

「……………」我凝重地思考着，不作回應。

香港人…當真會反抗嗎？

我看着王大可，依稀看到他的熱情與鬥志，年輕時也許比我更帥。

比我帥的人…成千上萬的香港人都失敗的事———還是要做。

「那麼…我該做甚麼……」我凝重，問。

「家書…一封寫給香港人關於太子站真相的家書。」

大可唔係盲同埋斷四肢咩點解望到主角傷勢

咦有bug，我修改一下，對唔住，我今日斷下斷下咁寫，成日比老闆叫咗去做嘢 我聽日修補返啲細節

唔緊要有文就好

天琦

王大可 = 琦

nice shit nice ending bruh
認真唔想香港係咁完

琦....
冇諗過

天琦唔會放棄

live
期待第四季

未完,差不多

唔知筆者有冇呢個警世諗法
琦寧願要主角出賣同伴都唔想主角放棄保護朋友，比我感覺有d似反襯緊宜家非勇武單位既心態，想贏，但對流血革命有保留，沉醉於鄉愿浪漫.......
想贏，唔能夠做d唔做d.....

真係太浪漫

冇放棄一切嘅心，點會嬴

連自己嘅自尊，道德都拋棄唔到，講條撚

追返m底個rpg故，只能說m底以前好勤力㗎

自從佢有一次少出文就開始有第二第三次

依件事有可疑

天琦九十歲？咁即係故事發生在大約六十幾年後，2080年？

其實我估計現實唔會咁差，係會有好多人死。但中共唔會捱得倒咁耐，頂多撐多十至二十年。

如果真係被中國控制咗成六十年，香港應該已經幾乎冇人識廣東話...

王大可
香港人係應該早啲覺醒

樓豬你都係快啲出文啦

你而家唔反抗，之後就無得反抗

讀者要醒來反抗M底拖文了

樓主
Next please

鞭打佢

「不...香港人會反抗的...別瞧不起香港人阿..」王大可抹開愁霧，露出堅定的微笑。

下集出未？

出野啦王大可

王大可... 的確係梁天琦呀

樓主
文呀

第四季呀

等等 要上堂

push

等咗咁耐終於有文，都係咁令人感動

推一推

仲差少少，樓主幾時返來?

樓主放棄咗我哋

樓豬 比番你上個禮拜啲速度黎

係咪爛尾啦

樓主個人又唔見咗…
報個平安呀

係到，聽日有，應該完了要

最解成日話爛尾，就完我想寫慢啲姐 仲有我同時度梗另一篇故，依排安司多嘢做，我唔想hea打

好緊張樓主我愛你

咁你成日唔上水

係驚你有事咋

終於追到個故

樓主夠鐘找數喇

。。。。。。。。。。。。。。。。。
終之章———家書（二）

。。。。。。。。。。。。。。。。。
一張紙，一枝筆，你會給香港人留下甚麼字句？

離開王大可的房間後，護士再沒有為我量血壓，連警衛都消失了。

現在我住進一間舒適的單人病房。

坐在軟綿綿的床褥上，面前是一隻大玻璃窗，外面就是一望無際的大海
景。

玻璃窗阿……不再是鐵柵。

他們不怕我逃出去…因為我已經被政府定義為精神病人，逃出去下埸就
跟義德叔一樣，被跳樓自殺。

我拿起白紙，呷着咖啡，半天也寫不出一隻字。

該對香港人說甚麼？

「香港人反抗！」

這句粗糙得好像小學生的口號，誰會認真看待？

不…太概沒有人會關心反抗的人。

還記得我讀中學時，新聞報導一個女大學生高舉西藏獨立的旗幟，並在比賽埸地呼叫口號。我跟同學都恥笑她，認為她搏出位。她的名字好像叫…甚麼文，我忘記了，誰會記住小丑的名字？我還記得她被警察抬起時露出小蠻腰，大家的注意力都放到她標緻的五官。

然而，今天我變成另一個小丑…

其他人都會恥笑我反抗，將我的說話當成瘋言瘋語。

這是我造的孽，善惡到頭終有報。

當日我選擇不理解，現在沒有人理解我了。

王大可讓我寫一封家書…但香港人會信我嗎？我根本沒有真憑實據。

也許給我一隻大聲公，跑到旺角鬧市中大聲朗讀政府的惡行，香港人都
會嗤之以鼻，然後流水滑石般擦過我身邊。

我又試著寫...行硬的文字，賣弄的文筆，好像沒有果醬的麵包，乾巴巴，
如吃紙皮一樣難以下嚥。

。。。。。。。

數天後，王大可喚我過去。

「小伙子...有寫到甚麼嗎？」他問。

「並沒有...我不知道如何落筆。」我如實回答。

王大可搖頭苦笑，再嘆一口氣。

「我苦等半生，不介意再等。」他說。

「你就不怕我失敗，警察將你們一網打盡？」我問。

王大可又是一笑，彷彿再沒有事可以嚇怕他。

「勝利不屬於我，而是屬於香港人。我當然怕失敗，但更怕永續革命...我不必名留青史，只求香港人贏一次。我年事已高，大日將至。小伙子...咳咳...你倒是要害怕阿。」王大可咳着笑。

「為甚麼你覺得香港人會因為太子站的事而反抗？明明那一輩的人都失敗了。」我疑問。

王大可欲言又止，身體輕輕傾向我，險些跌下來。

他伏在我肩上，我清楚聽到他的生命在呼吸間慢慢消逝。

「仁丑…離丫島上的人…是最後一代香港人了…
你們…是承繼自由美夢的最後一代…假如你們都失敗了……
起碼我們反抗過……」他說。

起碼我們反抗過……

。。。。。。。。。。。。。。

王大可並沒有催促我，我慢慢在這個精神病院住得愜意起來。

固定三餐，專心打掃房間，不用上班。生活舒適得令人差點忘記了自己
是精神病人。

我要回去住劏房嗎？我要到街上抗爭嗎？

縱然這一切都不是建基於真相，但我的快樂卻是無比真實。

為甚麼我要放棄安穩的生活追求真相？

假如真相不會帶來幸福，我憑甚麼破壞別人的幸福？

對白紙想着想着，我發現連自己都說服不了，如何說服其他人？

就在此時，我的房門被推開，三個警衛打扮的人走進來，其中一個出奇
地矮。

「怎麼了？他叫我嗎？」我平靜地問。

某警衛立即反鎖房門，急步衝向我，把我從窗邊扯開，再拉上窗簾。

「救－－－－－」我感到情況不對勁，馬上大叫求救。

可是另一警衛反應奇快，馬上掩住我的嘴巴，二人前後將我按在床上。

不過他們的氣力十分小，兩人使上全力都壓不住我。

「別吵！我們來救你了！」從後掩着我嘴巴的警衛急道。

聲音…很熟……

第三名矮警衛慢慢走到床邊，脫下帽子，一把絲質幼滑的長髮立即瀡下
來，原來是女警……仔細看…她的樣子很熟稔。

我愣住半秒，立即從床上跳起來。

「你們又玩甚麼把戲…遠離我！」我不退後退，驅魔似的喝停三人。

「你忘記我了？」女警含着一泡淚眼，問。

「我受夠你們的把戲了！別用美欣的樣子愚弄我！」我怒道，指着戴上
美欣面具的女警咆哮。

女警聽到我叫出美欣的名字，高興得馬上掉下眼淚，然後捉住我的手，
慢慢摸向她的臉。

「是我們啦……仁丑。」美欣哭得鼻子煽煽鼓動，眼圈都紅起來。

此時其餘兩名警衛都脫下帽子，正是馬仔跟一個…不認識的金毛。

「時間不多了，趕快給他換衫離開。」金毛說。

馬仔從手提包拿出一套警衛的衣服，遞到我面前。

我呆望着他們的臉，再看看手上的制服。

「不！這是你們的把戲！滾出我的房間啊！」我將衣服扔到馬仔頭上，推開美欣，像野獸一樣吼叫。

「我們曾經潛到警察文化總部，發現樓下兩層深的太子站遺跡。這些記
憶無法偽造了吧？」馬仔伸出雙手擋住我，生怕我攻擊他似的。

難道…馬仔跟美欣真的混進來了？

「你們怎麼……」我仍然不肯相信，問。

「多虧他。」馬仔指着金毛。

雖然我不認識這個金毛，但感覺他沒有惡意。

「他是曾健的朋友…我花了一個月先說服他幫我潛入這裡。」馬仔嘆氣
道。

「你是怎麼潛進來的……」我吃驚問。

「多虧美欣拿到警察制服，我們很容易潛入精神病院內部。然而…我跟
曾健本來就是街童，開鎖這類鎖事難不倒我。」金毛解釋。

「那麼…你們怎知道我被關在這間房？」我再問。

「我知道三樓是囚禁重症病人的地方，人數不多。我們潛到保安室查看
地圖，發現一間房寫着你的名字，就找到這裡了。」馬仔一如既往，托
眼鏡解釋。

「怎麼了？為甚麼你一直發問，卻不想走？」美欣捉緊我的手問。

「你們說…在保安室…找到一張精神病院地圖，上面寫着我的名字？」
我抽絲剝繭，問。

「雖然有點順利…但我們的確憑地圖找到你。有問題嗎？」馬仔凝重起
來。

突然，我豁然開朗。

「喔…原來這才是真正的考驗。你們要喝點甚麼嗎？」我搖頭苦笑，走
到書桌前沖咖啡。

「別鬧事！你趕快換衫跟我們逃吧，先出去再從長計議。」金毛對我懶
洋洋的態度不滿，說。

「丑…難道你吃藥了？」馬仔疑問。

「不…我清醒得很。你們順利潛入精神病院，穿過無數守衛，剛好找到
一張寫着我位置的地圖而找到我。你們不覺得太順利了嗎？」我沖好咖
啡，倚着桌子呷起來。

「我們有討論過…但不重要，因為我們找到你了。趕快走吧！」馬仔拿
着制服走過來，逼我換。

我好不容易按住他的手，然後再對着大海嘆一口氣。

「這就是我的選擇…他們讓我選擇去或留……」我說。

美欣、馬仔及金毛面面相覷，不知道我說誰。

「但這一步實在精彩，不是嗎？可惡的人。」我開始自言自語，在他們
眼神已經變成真正的精神病人。

我突然抬頭，嚇倒他們。

「如果逃出去，你們有甚麼計劃嗎？」我問。

「利用美欣的便利，我們打算逃到市區避風頭，然後再打算。」馬仔
說。

嗯…很合理的決定，也是最安全的決定。

「馬仔…如果讓我們走到前線戰鬥，你覺得可行嗎？」我問。

馬仔立即皺眉，不明白為甚麼我會問這條問題。

「戰鬥？你指甚麼？」他反問。

「戰鬥…為了香港確確實實戰鬥。」我冷靜地說。

馬仔擺出滑稽的表情，好像聽到冷笑話一樣。

「戰鬥？跟警察戰鬥？怎可能？香港人都沒有軍事訓練，武攻不如智
取。」馬仔反駁。

「所以…我們就一直等待。等待一個本來需要創造的機會。」我接下
去。

「仁丑，你在這裡聽到甚麼了嗎？」美欣聽出我的想法變了，嚴肅問。

我默默點頭。

「抱歉…我決定留下來了。」我豁然笑道。

沒錯…這就是我的道別式。

馬仔二話不說，搭住我的手將我扯出去。

豈料美欣卻擋住馬仔的去路。

「這傢伙瘋了！讓我們先救他出去再算。」馬仔已經聽不下去，想用武力征服我。

「假如他變了…只救出軀殼也無用。」美欣幽幽道。

「聽我解釋…兄弟…」我煞停腳步，眼淚就來了。

到了這一刻，我終於明白自己的使命。

「你們一直被監視，然後容許跟我見面而已。」我認真說。

「誰會幫我們？你瘋了嗎？你知我們做好被打死的覺悟嗎？」馬仔破口大罵，一腳踢向旁邊的櫃。

「冷靜…為你們好，我不能向你說明他們是誰。

但我看到了真相。

我跟你們逃命…你們會有危險。

躲得了一日…又躲得了一輩子嗎？

然而…其他香港人呢？他們躲得過嗎？

不可以…香港人值得真相，香港人要從恐懼中解放出來。」我說。

馬仔突然仰天訕笑。

「解放？憑你？玩笑開夠了！」他怒道。

「不憑我。憑香港人自己。

當他們知道真相，亦是選擇的時候了。

從前他們不知道，總想逃避真相。

也許太子站不存在，也許太子站沒有死人。

我告訴你，當真相出現時，他們無法逃避自己的本性。

也許香港人會害怕，繼續假裝甚麼都看不見。

但也許…香港人會反抗。

正如我聽到真相後…我可以選擇離開，但我的良知告訴我…假如我放棄，反抗的人就少一個。

你知道嗎…也許……」說着說着，我嗚咽起來。

「也許我不認識香港這片土地…也許我也是個懦夫。

但為了我在乎的人…我會反抗。

假如我不反抗，我們之後的人就更苦…

今天我們被關在精神病院，下一代就關進集中營。

也許再下一代…連香港這個名字都消失了。」我說。

「你當真瘋了…徹頭徹尾瘋了！趕快給我———」馬仔再次想動武，可是被金毛拉住。

「阿健為了他擋子彈…你又為阿健做甚麼？他想試，就隨他吧。」金毛說。

「我保證你們可以安全回家，正常走出精神病院就可以，不會有人攔住你們的。」我好多話想跟他們說，好多事想跟他們做，但沒有時間了，他們要走了。

我隨手在書桌拾了一枝筆，在上面寫了自己的名字，塞到美欣手裡。

「別忘記我。」我咬緊嘴唇說。

美欣呆住，然後滴下眼淚，慢慢脫下制服。

「那麼我也留下來吧。」她說，然後自徑自地脫鞋。

「你別犯傻了！怎可以留在這裡？！」這下子換我急起來。

「你覺得安全的地方就安全，有你的地方就安全。」美欣說。

「………馬仔，幫我！」我立即哀求他。

可是馬仔已經恨透我，不理睬我。

「聽好了，這個不是道別。我們會再見的！相信我！」我捉住馬仔的手，誠懇道。

我不求甚麼…只求美欣跟他們安全而已。

「你告訴我，你宅在一個地方如何改變香港？」馬仔質問我。

「我…我會寫一封信給香港人…公開太子站的秘密………公開信……矣對了！Ella還在香港嗎？！」我突然記起，我的網絡裡仍然有幾張牌可以用。

「仍在…怎麼了？」馬仔皺眉問。

我拿起一疊白紙，內心翻起洶湧的波浪。

「幫我交給她…將我的親筆信交給她……」我說。

他們立即瞠目結舌，瞬間明白這任務的重量。

「美欣…你可以保證，你會將我的信交到Ella手上嗎？」我捉住美欣的
手，問。

她沉重地點頭。

我安坐下來，在友人的眼證下開始落筆。

從梁義德大叔的死、爺爺的自告、彥林姨姨的事、太子站、盲老闆、霍
醫生、王大可的事都寫下來。

笑中有淚，有驚無險。

這趟旅程讓我知道……香港是一個多麼可愛的地方。

「給這封信一個名字吧？」馬仔建議。

「…………」

《我阿爺話有個地鐵站叫太子》

我將這疊紙，交到美欣手上。

「可以的話，掛在地鐵站上，放在巴士上，讓人傳閱吧…
也許某一天…香港人會團結起來，還世界一個公義。」

。。。。。。。。。。。。。。。。

半年後—————
「６月９日 百萬港人上街反惡法」
「６月１２日 政府不妥協 警察武力清埸 首次使用橡膠子彈」
「６月１５日 金鐘 黃衣男自殺亡」
「６月１６日 空前憤怒 二百萬人上街」
「６月２９日 年輕準女教師自殺亡」
「７月１日 香港人攻入立法會」
「７月７日 首次九龍大遊行」
「７月１４日 抗爭巨浪席捲新界 警民新城市混戰」
「７月２１日 黑社會群空出洞 襲擊市民，同日示威者衝擊中聯辦」
「８月３１日 香港人衝擊太子站 揭發政府謊言」
「９月１５日 烽火連天的香港」
「１０月１日 實彈槍擊示威者 中學生危殆」
「１０月１１日 泳將變赤裸浮屍 警稱沒可疑」
「１１月３日 血染中產太古城」
「１１月８日 離奇墮樓大學生終告不治」
「１１月特刊 離奇屍體發現案急增」
「１１月１１日 全城死守中文大學 西灣河實彈射中學生」
「１１月１７日 圍攻理工大學」
「………………………」
。。。。。。。。。。。。。。。

如何完，會否完，我們都不知道。
我們可以做的，只有堅持寫下去而已。

。。。。。。。。。。。。。。。

全文完—

多謝你

我會寫第二季,一定有機會

係依到宣傳下自己另一個故先
冒險+網遊+搞笑

加油

感謝樓主

多謝樓主快d出

多謝樓主

結局好似輪迴咁。。

希望最後真係可以有一個好結局

多謝樓主
香港人一定唔可以忘記2019炎夏至寒冬發生過嘅每一件事
光復香港 時代革命
為左自己為左下一代 一齊反抗！

多謝樓主呢封公開信
光復香港 時代革命

香港人一定會堅持落去 會贏架

樓主一定會寫到第二部 一定會
多謝你

多謝你比左呢個結局我地 之後嘅野我地繼續寫

第二季
肺炎•鼠疫•豬瘟

其實有少少bug，主角知有陳巧文冇理由唔識太子站

不過是旦啦

睇到喊。

新疆野生天鵝爆高致病性禽流感
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 20.01.20 | 最後更新: | 2020-01-20 19:19:19

樓主加油
繼續寫落去

我出太子站停咗本身篇故 依家會繼續寫返 得閒望下

似乎係時空錯亂，
60 年前嘅記憶落在一個 60 年後嘅後生仔身上...
到時，天琦已經係老翁，
巧文都已經係老婦...

不過，都多謝樓主終於出火...出結局
下季見

睇到起晒雞皮眼濕濕
等樓主第二季 btw 注意身體

多謝樓主寫呢個故事出黎

一睇到封家書
喊左

第一次連登追故
下季見

配埋首歌，係公司睇撚到我要去廁所

真心睇到喊左

特別係最後一段

M底

香港人一定會堅持

應該係

唔記得不推文添
期待有新一季

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

請大家幫手正評，lm，避免沉底

第一次追晒一個連登故事
好好睇 多謝樓主

多謝你的文

重睇一次，不能忘記！

don’t forget

你好啊！樓主，都係手足，見到你個劇本真心好正，想問可唔可以用你呢個原創故事黎拍個微電影🎬我同班手足朋友已經準備好哂，同識人可以廣傳，希望你可以！唔該晒你！一個劇本，thx!

好

落返我個名就得

如有問題